%titolo{Benedici}
%autore{Spoladore}
%album{Così}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Offertorio;Comunione}
%identificatore{benedici_spoladore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Benedici}[by={Spoladore}]
\beginverse
\[D]Padre buono che sei in cielo \[G]\[A]\[D]
il tuo nome è ogni \[A]uomo, \[E-] \[D]\[A]
ogni cuore è il tuo \[E-]cielo, \[G]\[D]\[A]
la tua casa siamo \[D]noi. \[G]\[A]\[D]
Benedici questa terra \[G]\[A]\[D]
che Tu abiti e fai \[A]bella, \[E-] \[D]\[A]
benedici questo \[E-]giorno \[G]\[D]\[A]
che ci cresce fra le \[D]mani. \[G]\[A]\[D]
\endverse
\beginchorus
Bene\[D7]dici questa \[G]vita \[B7]
che per tutti sia fe\[E-]lice, \[G7]
e il coraggio di do\[C]nare
sia lo \[A]Spirito del \[G]mondo,
benedici o mio Si\[D]gnore,
benedici o mio Si\[C-]gnore. \[G] \[A7]
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
^Benedici questo tempo ^^^ (\textsc{ii} voce: o o o)
ogni uomo che la^vora, ^^^
ogni mamma e il suo bam^bino ^^^
che di Te sono il sor^riso. ^^^
Benedici chi Ti cerca ^^^ \brk nel silenzio del de^serto ^^^
e chi invece ti ha con^fuso ^^^ \brk con la fretta ed il ru^more. ^^^
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Benedici chi Ti prega ^^^ (\textsc{ii} voce: o mio Signor)
e non sa il nome ^Tuo ^^^
ogni figlio che ha pa^ura ^^^
di esser solo e del fu^turo. ^^^
Benedici i Tuoi poveri ^^^ \brk ed il grido della ^fame ^^^
prendi questo nostro ^pane  ^^^ \brk per la mensa dell'a^more. ^^^
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Il dolore e la fatica  ^^^
benedici o Si^gnore ^^^
chi ha il fucile tra le ^mani ^^^
e il perché lui non lo ^sa. ^^^
Benedici la speranza ^^^ \brk che sa nascere dal ^buio ^^^
benedici questa ^gioia ^^^ \brk che cantiamo assieme a ^Te. ^^^
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C]\[G]\[C7dim]\[A-] \[G]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\endsong


