%titolo{Cantico dei cantici}
%autore{Arguello}
%album{}
%tonalita{Mi-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Matrimonio}
%identificatore{cantico_dei_cantici}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Cantico dei cantici}[by={Arguello}]

\beginverse
\[E-]Vieni dal Liba\[D]no mia sposa, \brk \[C]vieni dal \[D]Libano, \[E-]vieni.
\[E-]Avrai per corona le \[D]vette dei monti, \brk \[C]le alte \[D]cime dell'\[E-]Ermon.
\[E-]Tu m'hai ferito, fe\[D]rito nel cuore, \brk \[C]o so\[D]rella mia \[E-]sposa.
\[E-]Vieni dal Liba\[D]no mia sposa, \brk \[C]vieni dal \[D]Libano, \[E-]vieni.
\endverse

\beginchorus
Cercai l'a\[G]more dell'anima \[D]mia, 
lo cer\[A-]cai senza tro\[E-]varlo.
Trovai l'a\[G]more dell'anima \[D]mia,
l'ho abbrac\[C]ciato, non lo \[D]lascerò \[E-]mai.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Io appartengo al mio diletto \brk ed egli è tutto per me.
Vieni usciamo alla campagna \brk dimoriamo nei villaggi.
Andremo all'alba nelle vigne, \brk vi raccoglieremo i frutti.
Io appartengo al mio diletto \brk ed egli è tutto per me.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Alzati in fretta o mia diletta, \brk vieni colomba vieni.
L'estate ormai è già passata, \brk il tempo dell'uva è venuto.
I fiori se ne vanno dalla terra, \brk il grande sole è cessato,
Alzati in fretta o mia diletta, \brk vieni colomba vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Come sigillo sul tuo cuore, \brk come sigillo sul tuo braccio.
Che l'Amore è forte come la morte \brk e le acque non lo spegneranno.
Dare per esso tutti i beni della casa, \brk sarebbe disprezzarlo.
Come sigillo sul tuo cuore, \brk come sigillo sul braccio.
\endverse
\endsong

