%titolo{Come lampade fragili}
%autore{Cavallin}
%album{}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Comunione}
%identificatore{come_lampade_fragili}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Come lampade fragili}[by={Cavallin}]

\beginverse
\[D]Tu da sempre ci at\[F#-]tendi 
e abbracci i tuoi \[G]figli che vengono a \[A]te,
\[D]noi di te abbiam bi\[F#-]sogno 
più di ogni ric\[G]chezza, Signore Ge\[A]sù.
Tu riempi di \[F#-]vita noi poveri \[B-]cuori,
sei tu la spe\[E-]ranza che mai fini\[A]rà
e noi corre\[F#-]remo senza stan\[B-]carci 
fino alla \[E-]meta, Signore Ge\[A]sù.
\endverse

\beginchorus
\[D]Come lampade \[A/C#]fragili brilla in \[G]noi la tua luce,
siamo \[D]terre di cielo;
Tu per \[B-]noi ti sei \[F#-]fatto peccato
nella \[G]croce hai sve\[C#]lato il tuo \[F#]amore per \[B-]noi,
o Si\[G]gnore Ge\[G-]sù, pane \[D7+]che dai la \[B-]vita
dono im\[E-]menso del \[A]Padre per \[D]noi.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Tu che abbassi l'orgoglio 
di voler far da soli, senza di te.
Tu che doni il perdono 
a noi che scappiamo lontani da te.
Tu non hai voluto difenderti mai,
ci ami da sempre, Signore Gesù,
e in ogni battaglia non ci lasci da soli,
ma a fianco combatti insieme con noi.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu l'Amore infinito 
che spezza ogni morte, che salva dal male.
Tu mistero nascosto 
che svela ad ogni uomo il volto di Dio.
Tu salvi gli oppressi da tutte le angosce
e fai maturare chi vuol camminare.
Tu liberi il cuore da ogni potere,
ci rendi fratelli, Signore Gesù.
\endverse

\beginchorus
\[D]Come lampade \[A/C#]fragili brilla in \[G]noi la tua luce,
siamo \[D]terre di cielo;
Tu per \[B-]noi ti sei \[F#-]fatto peccato
nella \[G]croce hai sve\[C#]lato il tuo \[F#]amore per \[B-]noi,
o Si\[G]gnore Ge\[G-]sù, pane \[D7+]che dai la \[B-]vita
dono im\[E-]menso del \[A]Padre per \[D]noi
o Si\[G-]gnore Gesù, pane \[D7+]che dai la \[B-]vita
dono im\[E-]menso del \[A]Padre per \[D]noi.
\endchorus
\endsong


