%titolo{Danza la vita}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Congedo}
%identificatore{danza_la_vita}
%data_revisione{2012_11_05}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Danza la vita}
\beginverse
\[D]Canta con la \[G]voce e con il \[D]cuore, \[G]
\[D]con la bocca e \[G]con la vita, \[D] \[G]
\[D]canta senza \[G]stonature, \[D] \[G]
la \[D]verità \[G] del \[D]cuore. \[G]
\[D]Canta come \[G]cantano i viandanti \echo{\[D]canta come \[G]cantano i viandanti}
non \[D]solo per riem\[G]pire il tempo, \echo{non \[D]solo per \[G]riempire il tempo,}
\[D]Ma per soste\[G]nere lo sforzo \echo{\[D]Ma per soste\[G]nere lo sforzo.}
\[D]Canta \[G] e cam\[D]mina \[G]
\[D]Canta \[G] e cam\[D]mina \[G]
Se \[A]poi, credi non possa ba\[B-]stare
segui il \[E]tempo, stai \[G]pron\[A]to e
\endverse
\beginchorus
\[D]Danza la \[G]vita, al \[A]ritmo dello \[D]Spirito. \echo{Spirito che riempi i nostri }
\[B-]Danza, \[G]danza al \[A]ritmo che c'è in \[D]te. \echo{cuor, danza assieme a noi. Danza}
\[G]Spirito \[A]che \[D]riempi i nostri \echo{la vita al ritmo dello Spirito}
\[B-]cuor. \[G]Danza assieme a \[A]no\[D]i. \echo{Danza, danza al ritmo che c'è in te.}
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
Cam^mina sulle ^orme del Si^gnore, ^
non ^solo con i ^piedi ^ma ^ \brk ^usa soprat^tutto il cuore.^^
^Ama ^ chi è con ^te. ^
Cam^mina con lo ^zaino sulle spalle \echo{Cam^mina con lo ^zaino sulle spalle}
^la fatica a^iuta a crescere \echo{^la fatica a^iuta a crescere}
^nella con^divisione \echo{^nella con^divisione.}
^Canta ^ e cam^mina, ^
^canta  ^ e cam^mina. ^
Se ^poi, credi non possa ba^stare
segui il ^tempo, stai ^pron^to e
\endverse
\beginchorus
\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\endsong