%titolo{Davanti a questo amore}
%autore{De Luca, Marranzino, Conte}
%album{Risorto per amore}
%tonalita{Si-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pasqua;Comunione}
%identificatore{davanti_a_questo_amore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Davanti a questo amore}[by={De\ Luca, Marranzino, Conte}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[B-] \[F#-] \[G7+] \[F#-]  \[B-] \[F#-] \[G7+] \[F#4] \[F#] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse*
Hai di\[B-]steso le tue \[A]braccia anche per \[B-]me Gesù;
\[A]dal tuo \[G7+]cuore, come fon\[A]te, hai ver\[D]sato \[A]pace in \[B-]me, 
\[F#-]cerco an\[E-7]cora il mio pec\[F#7]cato, ma non \[G7+]c'è.
Tu da \[E-7]sempre vinci il \[A]mondo \brk dal tuo \[G]trono di do\[A]lore.
\endverse

\beginchorus
\[D]Dio, mia \[G]grazia, mia spe\[A]ranza, \brk \[B-]ricco e grande Reden\[A]to\[F#]re.        
\[G]Tu, re \[A]umile e po\[D]tente, ri\[G]sorto per a\[D]more,
ri\[G]sorgi per la \[A]vita.

\[D]Vero a\[G]gnello senza \[A]macchia, \brk \[B-7]mite e forte Salva\[A]{tore} \[F#7]sei.
\[G]Tu, Re \[A]povero e glo\[D]rioso ri\[G]sorgi con po\[D]tenza,
da\[G]vanti a questo a\[A]more la \[F#7]morte fuggi\[B-]rà.
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[G7+] \[A] \[B-] \[F#] \[G#7] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse*
Hai di\[C#-]steso le tue \[B]braccia anche per \[C#-]me Gesù;
\[B]dal tuo \[A7+]cuore, come fon\[B]te, \brk hai ver\[E]sato \[B]pace in \[C#-]me,
cerco an\[F#-7]cora il mio pec\[G#7]cato, ma non \[A7+]c'è.
Tu da \[F#-7]sempre vinci il \[B]mondo \brk dal tuo \[A]trono di do\[B]lore.
\endverse

\beginchorus
\[E]Dio, mia \[A]grazia, mia spe\[B]ranza, \brk \[C#-]ricco e grande Reden\[B]to\[G#]re. 
\[A]Tu, re \[B]umile e po\[E]tente, ri\[A]sorto per a\[E]more,
ri\[A]sorgi per la \[B]vita.

\[E]Vero a\[A]gnello senza \[B]macchia, \brk \[C#-7]mite e forte Salva\[B]tore \[G#7]sei.
\[A]Tu, Re \[B]povero e glori\[E]oso ri\[A]sorgi con po\[E]tenza,
da\[A]vanti a questo a\[B]more la \[G#7]morte fuggi\[C#-]rà.
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[G#-] \[A7+] \[G#] \[C#-] \[G#] \[A7] \[G#4] \[C#-] }
\endverse
\fi
\endsong


