%titolo{Ditemi è vero}
%autore{Pasquale Lamanna}
%album{}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pasqua}
%identificatore{ditemi_e_vero}
%data_revisione{2012_08_26}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Ditemi è vero}[by={Lamanna}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics\[G]\[C]\[D]\[G] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
\memorize
Ditemi è \[G]vero, vera\[C]mente è acca\[D]duto, 
ditemi è \[E-]vero, voi lo a\[A-]vete ve\[D]duto, 
ditemi è \[G]vero, ciò che a\[C]vete annun\[D]ciato,
ditemi è \[E-]vero, voi che a\[D]vete creduto.

Ditemi è \[E-]vero, che l'uomo \[D]non è perduto,
che le sue \[E-]mani il cielo \[D]hanno toccato. 
Ditemi è \[E-]vero, che Dio tra \[D]noi è venuto 
e \[C]l'uomo dall'\[A-]alto è ri\[D]nato. \[D]
\endverse
\beginchorus
Ditemi è \[G]vero che Ge\[C]sù è ri\[D]sorto
chi con Lui \[E-]muore nasce \[A-]a nuova \[D]vita
chi con Lui \[G]vive ama \[C]canta e cam\[D]mina
sulla sua \[E-]strada niente è \[A-]più come \[D]prima.
Ditemi è \[G]vero che Ge\[C]sù è ri\[D]sorto
chi con Lui \[E-]muore nasce \[A-]a nuova \[D]vita
chi con Lui \[G]vive ama \[C]canta e cam\[D]mina
sulla sua \[E-]strada niente è \[A-]più come \[D]prima. \[D4]\[D]
\endchorus
\beginverse
Ditemi è ^vero, che il ^cieco ci ^vede,
ditemi è ^vero, che il ^sordo ora ^sente,
ditemi è ^vero, che lo ^zoppo è gua^rito,
ditemi è ^vero, che il muto ^grida di gioia.

Ditemi è ^vero, che l'uomo ^non è perduto,
che le sue ^mani il cielo ^hanno toccato. 
Ditemi è ^vero, che Dio tra ^noi è venuto 
e l'^uomo dall'^alto è ri^nato. ^
\endverse
\beginchorus
{\nolyrics Finale:}
Ditemi è \[G]vero, \[C]	\[D]
ditemi è \[G]vero, \[C]	\[D]
che è \[G]vero. \[G]\[C]\[G]
\endchorus
\endsong

