%titolo{Exultet}
%autore{Comi}
%album{}
%tonalita{Sol-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pasqua}
%identificatore{exultet}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Exultet}[by={Comi}]
\meter{12}{8}
\beginverse*
|\[G-] |\[G-] E|\[G-]sultino le creature del |\[G-]cielo,
per la vit|\[F]toria del loro creatore e Si|\[G-]gnore.
Gioisca la |\[G-]terra inondata da sì grande splen|\[G-]dore,
sappia che dalle |\[F]tenebre
l'Universo è uscito vinci|\[G-]tore.
Si rallegri la |\[G-]Chiesa, nostra |\[E&]madre
\[F]perché risplende su di |\[F]essa una grande |\[G-]luce. 
E questo |\[E&]tempio ri\[F]suoni dell'im|\[E&]mensa nostra 
acclama|\[D]zione. \[D7]
\endverse
\beginchorus
Alle|\[G]luia, alle|\[A-]luia, alle|\[C]luia, alle|\[G]luia
Alle|\[G]luia, alle|\[A-]luia, alle|\[C]luia, alle|\[G]luia
Alle|\[G]luia, alle|\[A-]luia, alle|\[C]luia, alle|\[G]luia
\chordsoff
(Celebriamo a gran voce colui che l'antico
peccato ha pagato per noi,
Cristo Gesù, risorto dai morti.)
\endchorus
\beginverse*
|\[G-] |\[G-] |\[G-]Questa è la festa di Pasqua,
|\[G-] in cui viene immolato il vero a|\[G-]gnello,
che col suo |\[F]sangue protegge le porte dei cre|\[G-]denti
Questa è la |\[G-]notte in cui |\[G-]Dio ha liberato
dall'Egitto i padri |\[F]nostri e li ha con|\[E&]dotti
al di là del mare a piedi a|\[D]sciutti. \[D7]
Questa è la |\[G-]notte in |\[G-]cui la colonna di |\[F]luce
dissi|\[E&]pò le tenebre del |\[D]male.
Questa è an\[D7]cora la |\[G-]notte in cui tutti i cre|\[G-]denti,
in Cristo ri|\[E&]sorto,
sono strap|\[F]pati dalle \[E&]tenebre del pec|\[G-]cato
e della |\[A]morte.
\endverse
\beginverse*
Questa è la |\[F]notte in cui |\[F]Cristo ha distrutto
la |\[C]morte e dal se|\[B&]polcro
è risorto glo|\[G-]rioso e vinci\[A]tore. 
\endverse
\beginverse*
\mbar{6}{8}\[A] Questa è la \mbar{12}{8}\[F]notte in cui |\[F]Cristo ha distrutto
la |\[C]morte e dal se|\[B&]polcro
è risorto glo|\[G-]rioso e vinci\[A]tore. \mbar{6}{8}\[A]

\mbar{12}{8}\[F]Oh meravigliosa condiscendenza
del tuo amore \mbar{6}{8}\[F]per noi Si\mbar{12}{8}\[B&]gnore!
|\[C]O inestimabile tenerezza del tuo a\mbar{6}{8}\[C7]more Si\mbar{12}{8}\[F]gnore!
|\[A]Per riscattare lo schiavo,
|\[A7]hai consegnato alla \[D-]morte tuo |\[B&]figlio,
il tuo unico |\[G-]figlio Ge\[A7]sù. |\[F-]
\endverse
\beginverse*
Felice colpa, felice |\[F-]colpa,
felice \[B&-]colpa, felice |\[B&-]colpa, 
felice \[E&]colpa, |\[E&] felice \[F-]colpa, |\[F-]
felice colpa, felice |\[F-]colpa,
felice \[B&-]colpa, felice |\[B&-]colpa,
felice \[E&]colpa,\[7] felice |\[A&]colpa,
felice \[C7]colpa. \mbar{4}{4}\[C7]

Che meri|\[F]tasti |\[F] un tale Reden|\[C]tore |\[C]
che dal se|\[B&]polcro è ri|\[G-]sorto glorioso e vinci|\[A]tore. |\[A]
Che meri|\[F]tasti |\[F] un tale Reden|\[C]tore |\[C]
che dal se|\[B&]polcro è ri|\[G-]sorto glorioso e vinci|\[A]tore. |\[A]
Alle\mbar{12}{8}\[F]luia, alle|\[G-]luia, alle|\[B&]luia, alle|\[F]luia
\endverse
\endsong



