%titolo{Fa' che io creda}
%autore{De Luca, Conte}
%album{io scelgo te}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Comunione}
%identificatore{fa_che_io_creda}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Fa' che io creda}[by={De\ Luca, Conte}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[E] \[A7+] \[E] \[A7+] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
\[A]Nel mio \[E]cuore \[A]credo che Tu \[B]sei il \[C#-]Figlio di Dio. 
\[A]Tra le Tue mani, Si\[E/G#]gnore, 
quest'acqua in \[F#-]vino si trasforme\[B]rà,
non \[E]c'è un altro \[G#7]Dio come \[C#-]Te.
\[A]Gesù \[E]Santo, \[A]Figlio del Dio \[B]vi\[C#-]vente Tu sei.
\[A]Se oggi io guardo al tuo \[E/G#]cuore 
anche sul\[F#-]l'acqua io cammine\[B]rò,
non \[E]c'è un altro \[G#7]Dio \[C#-]come \[B]Te.
\endverse

\beginchorus
Fa' ch'io \[E]creda, o Si\[A/E]gnore, \brk nel po\[E]tere del Tuo a\[A/E]more,
Come in\[F#-]censo sale \[B]già \brk il mio \[A]grazie per le \[G#]cose che fa\[C#-]{ra}\[B]i.
Fa' ch'io \[E]veda, o Si\[A/E]gnore \brk il po\[E]tere del Tuo \[A/E]nome,
che ogni \[F#-]uomo creda in \[B]Te.
Tu sei \[A]Cristo e nei \[G#]cuori regne\[C#-]rai,                  
il \[B]Figlio di Dio Tu \[E]sei. \[A7+] 
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Nel mio cuore credo che Tu sei il Figlio di Dio. 
Tra le Tue mani, Signore, 
la morte in vita si trasformerà, 
non c'è un altro Dio come Te.
Gesù santo, Figlio del Dio vivente Tu sei.
Se oggi io guardo al Tuo cuore, 
anche sull'acqua io camminerò,
Non c'è un altro Dio come Te.
\endverse

\beginchorus
Fa' ch'io \[E]creda, o Si\[A/E]gnore, \brk nel po\[E]tere del Tuo a\[A/E]more,
Come in\[F#-]censo sale \[B]già \brk il mio \[A]grazie per le \[G#]cose che fa\[C#-]{ra}\[B]i.
Fa' ch'io \[E]veda, o Si\[A/E]gnore \brk il po\[E]tere del Tuo \[A/E]nome,
che ogni \[F#-]uomo creda in \[B]Te.
Tu sei \[A]Cristo e nei \[G#]cuori regne\[C#-]rai,                  
il \[B]Figlio di Dio Tu \[E/B]sei, il \[A/E]Figlio di Dio Tu \[E/B]sei, 
il \[A/B]mio Signore tu \[F#-]{se}\[B]i. \[A] \[G#7] \[C#-] \[B] 

Fa' ch'io \[G/D]veda, o Si\[C/D]gnore, \brk il po\[G/D]tere del Tuo \[C/D]nome,
che ogni \[A-]uomo creda in \[D]Te.
Tu sei \[C]Cristo e nei \[B7]cuori regne\[E-]rai,                  
il \[C6/D]Figlio di Dio Tu \[G/D]sei, \brk il \[C/D]Figlio di Dio Tu \[G/D]sei, 
il \[C/D]mio Signore tu \[G]sei.
\endchorus
\endsong




