%titolo{Hey ma'}
%autore{Gino Paoli}
%album{L'ufficio delle cose perdute}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{hey_ma}
%data_revisione{2012_04_03}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Hey ma'}[by={Paoli}]
\beginverse*
\[G]Lallalaio lallalaio... \[C9]\[G]\[C9]\[D]\memorize
\[G]Dimmi ma' è vero che \brk \[C9]tutti gli altri sono uguali a me?
Eh \[G]no non è proprio co\[C9]sì. 
\[G]Hey mamà è vero che \[C9]chi è più bianco è più forte di me? 
Eh \[G]sì sarà sempre co\[C9]sì.
\[G]Hey ma' è vero che  \brk \[C9]chi è più forte ha più ragione di me?
Eh \[G]sì sarà sempre co\[C9]sì.
\endverse
\beginchorus
Ma è \[E-]vero che il co\[C]lore \[D]è solo \[E-]luce
e la \[C]luce \[D]è la spe\[G]ranza e che \[C]siamo \[D]noi\ldots\[G] \[C]\[G]\[C]
\endchorus
\beginverse*
^Hey ma' tu dici che \brk ^Cristo ha l'anima uguale a me,
eh ^sì nera come ^te.
^Cristo ha l'anima di un'arlecchino \brk con ^tutti i colori dell'arcobaleno, \brk eh ^sì forse e proprio co^sì.
\endverse
\beginchorus
Sarà \[E-]vero che il co\[C]lore \[D]è solo \[E-]luce e la \[C]luce \[D]è la spe\[G]ranza e che \[C]siamo \[D]noi la spe\[G]ranza cammi\[C]nando \[D]noi verso il \[G]sole dentro il \[C]sole \[D]che sali\[G]rà. \[C]
\endchorus
\beginverse*
\[A-]Nero può es\[C]sere ban\[E-]diera \[A-] \brk per un'i\[C]dea libera e \[E-]ve\[D]ra.
\endverse
\beginverse*
^Hey ma' un giorno verrà \brk ^che Caino non ammazzerà
eh ^no, suo fratello mai ^più.
^Sam Cam Yafet non avran colore, 
^saran figli di un professore, \brk eh ^sì può esser proprio co^sì.
\endverse
\beginchorus
Sarà \[E-]vero che il co\[C]lore \[D]è solo \[E-]luce e la \[C]luce \[D]è la spe\[G]ranza e che \[C]siamo \[D]noi la spe\[G]ranza cammi\[C]nando \[D]noi verso il \[G]sole dentro il \[C]sole \[D]che sali\[G]rà. \[C]
\endchorus
\endsong

\sclearpage
