%titolo{Io accolgo te}
%autore{Riondato, Toniato}
%album{}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Matrimonio}
%identificatore{io_accolgo_te}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Io accolgo te}[by={Riondato, Toniato}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[A] \[G] \[A] \[D] \[A] \[G] \[A] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
\[D]   A\[A]desso siamo in \[G]due nel cam\[A]mino della \[D]vita.
Sboc\[A]ciati nell'a\[G]more ad im\[A]magine di \[E-]Dio.
Siamo come \[B-]angeli con un'ala sola\[G]mente.
Destinati a rima\[A]nere abbracciati per vo\[D]la\[A]re.
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[G] \[A] \[D] \[A] \[G] \[A] }
\endverse
\fi
\beginverse*
\chordsoff
Dio mi ha affidato te per esserti vicino
Per darti ciò di cui hai bisogno nella vita
Ti aiuterò a sperare pregare e perdonare
E ringrazierò colui che ha voluto tutto ciò
\endverse

\beginchorus
\[D] \[A]Io accolgo \[G]te  \[A]nelle mie \[D]mani.
Cu\[A]stode sa\[G]rò  \[A]della tua \[E-]vita
L'amore sa\[B-]rà la nostra \[G]casa.
Insieme \[A4]noi \[A]due verso \[D]Lui.
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[A] \[G] \[A] \[D] \[A] \[G] \[A] }
\endverse
\fi

\beginverse
\chordsoff
Siate come musica orchestra di strumenti
Sempre un solo canto ma voci differenti
Siate come l'acqua fresca e trasparente
Oasi d'amore per il tempo che verrà

Siate come alberi dritti verso l'alto
Danzino fra voi i venti del Suo cielo
Che ogni vostro gesto sia carico d'amore
Specchio di una mano che sempre vi unirà
\endverse

\beginchorus
\[D] \[A]Io accolgo \[G]te  \[A]nelle mie \[D]mani.
Cu\[A]stode sa\[G]rò  \[A]della tua \[E-]vita.
L'amore sa\[B-]rà la nostra \[G]casa.
Insieme \[A4]noi \[A]due verso \[D]Lui.
\endchorus

\beginverse*
\[C]   Nella \[G]gioia e nel do\[D]lore
\[C]   nella sa\[G]lute e nella \[D]malattia
\[C]  prometto \[G]di esserti fe\[D]dele sempre
tutti i \[C]giorni della \[G]vita \[A]mia. \[B] 
\endverse

\beginchorus
\[E] \[B]Io accolgo \[A]te \[B]nelle mie \[E]mani.
Cu\[B]stode sa\[A]rò \[B]della tua \[F#-]vita.
L'amore \[C#-]sarà   la nostra \[A]casa.
Insieme \[B4]noi \[B]due verso \[E]Lui. \[B] \[A] \[B] 
\endchorus

\beginverse
\[E] Vi \[B]ho amati \[A]sempre il mio a\[B]more ora è in \[E]voi.
Vi ho \[B]scelti perché \[A]siate una \[B]sola cosa in \[F#-]me.
Io sarò con \[C#-]voi ogni giorno della \[A]vita.
Passo dopo \[B4]passo al vostro fianco sulla \[E]via.
\endverse
\endsong


