%titolo{Io so a memoria il morse}
%autore{Orsa in Maggiore}
%album{Fante Cavallo e Re!}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{io_so_a_memoria_il_morse}
%data_revisione{2012_06_28}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Io so a memoria il morse}[by={Orsa\ in\ Maggiore}]
\beginverse
\[G] Fra campi e\[D]stivi e u\[E-]scite la do\[C]menica \[G]
Sangiorgi, \[D]rally, \[E-]Jambo\[C]ree \[G]
sono undici \[D]anni e \[E-]chi se li di\[C]mentica \[G]
che sono en\[D]trato \[E-]negli \[C]scout. \[E-]
Ed ho impa\[G]rato \[A]molte cose \[C]utili \[E-]
che posso u\[G]sare nella \[A]quotidiani\[C]tà \[E-]
mi rendo \[G]conto \[A]non son cose \[C]semplici \[E-]
però ho una \[G]frana \[A]di speciali\[C]tà.
\[A]Oooh-\[C]Oh\dots{} Io so a memoria il morse!
\endverse
\beginverse
^ Sotto il cu^scino ho il ^coltellino ^svizzero ^
gli scarpon^cini ^sul co^mò ^
e la mia ^tenda ^canadese in ^camera ^
l'ho picchet^tata ^dentro la mo^quette. ^
Alla gron^daia ho ap^peso una car^rucola ^
ogni mat^tina ^mi trasporta ^giù ^
sono in di^visa ^anche quando ^nevica ^
e con le ^mani^che tirate ^su.
^Oooh-^Oh\dots{} Io so a memoria il morse!
\endverse
\beginverse
^ Sono un ma^estro di ^arte pio^nieristica ^
anche Mac ^Gyver ^lo conferme^rà ^
con pochi ^pali e ^con corda di ^canapa ^
mi sono ^fatto la ^radio e la ti^vù ^
Non faccio un ^passo ^senza la mia ^bussola ^
e la mia ^scuola è a ^30 gradi ^est ^
ho acceso il ^fuoco ac^canto alla mia ^amaca ^
pane alla ^trapper e ^moka di caf^fè.
^Oooh-^Oh\dots{} Io so a memoria il morse!
\endverse
\beginverse
^ Sono uno ^scout ma ^anche un gran ro^mantico ^
mi sono ^messo ^sotto casa ^sua ^
e le ho tra^smesso un “^ti amo” sema^forico ^
però i vi^cini mi ^han cacciato ^via. ^
Mia madre ^dice che ^sono un caso ^clinico ^
ho una scou^tite di ^rara gravi^tà ^
aspetta ^mamma ^non chiamare il ^medico ^
che devo u^scire, mi a^spettano per ^l'hike.
^Oooh-^Oh\dots{} Io so a memoria il morse!
\endverse
\endsong

