%titolo{Luce di Verità}
%autore{Becchimanzi, Scordari, Giordano}
%album{Inno dell'Agorà dei Giovani}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Ingresso;Congedo;Pentecoste}
%identificatore{luce_di_verita}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Luce di Verità}[by={Becchimanzi, Scordari, Giordano}]

\beginchorus
\[E]Luce di veri\[A/E]tà, \[E]fiamma di cari\[E/G#]tà,
\[A]vincolo di uni\[E/G#]tà, \[C#-7]Spirito \[F#7]Santo A\[A/B]mo\[B]re.
\[E]Dona la liber\[A/E]tà, \[E]dona la santi\[E/G#]tà,
\[A]fa' dell'umani\[E/G#]tà \[C#-7]il tuo \[D]canto di \[A/B]lo\[B]de.
\endchorus

\beginverse
\[C#-] Ci poni come \[B/D#]luce sopra un \[E]mon\[A/C#]te:
\[F#-] in noi l'umani\[E/B]tà vedrà il tuo \[B4]vol\[B]to. \[E/G] 
\[A] Ti testimonie\[B/A]remo fra le \[E/G#]gen\[A]ti:
\[F#-] in noi l'umani\[E/B]tà vedrà il tuo \[B4]volto, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Cammini accanto a noi lungo la strada,
si realizzi in noi la tua missione.
Attingeremo forza dal tuo cuore,
si realizzi in noi la tua missione, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Come sigillo posto sul tuo cuore,
ci custodisci, Dio, nel tuo amore.
Hai dato la tua vita per salvarci,
ci custodisci, Dio, nel tuo amore, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Dissiperai le tenebre del male,
esulterà in te la creazione.
Vivremo al tuo cospetto in eterno,
esulterà in te la creazione, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Vergine del silenzio e della fede
l'Eterno ha posto in te la sua dimora.
Il tuo ``sì'' risuonerà per sempre:
l'Eterno ha posto in te la sua dimora, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu nella Santa Casa accogli il dono,
sei tu la porta che ci apre il Cielo
Con te la Chiesa canta la sua lode,
sei tu la porta che ci apre il Cielo, Spirito, vieni.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu nella brezza parli al nostro cuore:
ascolteremo, Dio, la tua parola;
ci chiami a condividere il tuo amore:
ascolteremo, Dio, la tua parola, Spirito, vieni.
\endverse
\endsong


