%titolo{Perché la vostra gioia sia piena}
%autore{Valoppi}
%album{MGS Triveneto, Festa dei Giovani 2004}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{perche_la_vostra_gioia}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Perché la vostra gioia sia piena}[by={Valoppi}]
\beginchorus
Per\[D]ché la vostra \[A]gioia sia piena
Per\[B-]ché la vostra \[G]gioia sia \[A]piena. \rep{2}
\endchorus

\beginverse
\[D]Prendi tra le mani prendi il mio Amore
\[A]donalo a chi soffre nel suo dolore
\[B-]vivi sulla strada è il tuo destino
\[A]lascia che Dio guidi, guidi il tuo cammino.
\[D]Apri le tue mani dona la tua vita
\[A]non tenerla stretta tra le tue dita
\[B-]ora tocca al cuore aprilo al mondo
\[A]gioca la tua vita e sia fino in fondo.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Chiedi ciò che è vero, ti sarà dato
per vivere l'Amore Dio ci ha creato
resta unito a me vivendo le parole
se così farai sarà ciò che Lui vuole.
Sentirai che scende dal cielo bellezza
riconoscerai la sua tenerezza
se tu porti in te le mie parole
da te fiorirà ciò che Dio vuole.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Sogno di Dio, da Lui sei nato
vita divina ti ha generato
se poi rimani nel mio Amore
vivrà pienezza nel cuore.
\endverse

\beginchorus
Per\[D]ché la vostra \[A]gioia sia piena
re\[B-]state uniti a \[G]me nel pro\[A]fondo.
Per\[D]ché la vostra \[A]gioia sia piena
vi\[B-]vete il mio A\[G]more nel \[A]mondo. \rep{2}

Per\[E]ché la vostra \[B]gioia sia piena
re\[C#-]state uniti a \[A]me nel pro\[B]fondo.
Per\[E]ché la vostra \[B]gioia sia piena
vi\[C#-]vete il mio A\[A]more nel \[B]mondo. \rep{2}

Per\[F]ché la vostra \[C]gioia sia piena
re\[D-]state uniti a \[B&]me nel pro\[C]fondo.
Per\[F]ché la vostra \[C]gioia sia piena
vi\[D-]vete il mio A\[B&]more nel \[C]mondo
\chordsoff
(vivete il mio amore profondo per voi).
\endchorus
\endsong

