%titolo{Psallite Deo}
%autore{Taizé}
%album{}
%tonalita{Sib}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{Canoni_ritornelli}
%momenti{Ritornelli;Taizé}
%identificatore{psallite_deo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Psallite Deo}[by={Taizé}]
\beginchorus
\[G-]\[E&]\[D]Oh \[B&]Psallite \[F]Deo, \[G-]psal\[C-]li\[D]te! 
\[D]\[G-]\[F]Oh \[B&]Allelu\[F]ia, \[G-]al\[C-]le\[D]lu\[G-]ia!
\endchorus
\chordsoff
\beginverse
Cantate al Signore un canto nuovo \echo{Psallite Deo, psallite!}
O terra tutta cantate al Signore \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Dal sorgere del sole al suo tramonto \echo{Psallite Deo, psallite!}
Sia lodato il nome del Signore \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Popoli tutti lodate il Signore \echo{Psallite Deo, psallite!}
La verità di Dio è per sempre \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Popoli tutti battete le mani \echo{Psallite Deo, psallite!}
Gridate a Dio con voci di gioia \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Lodate il Signore popoli tutti \echo{Psallite Deo, psallite!}
Voi tutte nazioni dategli gloria \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Celebrate il Signore perché è buono \echo{Psallite Deo, psallite!}
perché eterna è la sua misericordia \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Mia forza e mio canto è il Signore \echo{Psallite Deo, psallite!}
Egli è stato la mia salvezza \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Sei tu il mio Dio e ti rendo grazie \echo{Psallite Deo, psallite!}
Sei il mio Dio e ti esalto \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Glorifica il Signore, Gerusalemme \echo{Psallite Deo, psallite!}
Loda il tuo Dio, o Sion \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse

\beginverse
Lodate il Signore nell'alto dei cieli \echo{Psallite Deo, psallite!}
Lodate tutti il nome del Signore \echo{Alleluia, alleluia}
\endverse
\endsong



