%titolo{Quale gioia è star con te}
%autore{Branca, Ciancio}
%album{Voglio vedere il Tuo volto}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Comunione;Congedo}
%identificatore{quale_gioia_e_star_con_te}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Quale gioia è star con te}[by={Branca, Ciancio}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[A] \[E-] \[B-] \[D] \[A] \[G] \[A] \[D] \[A] \[B-] \[E-] \[D] \[A] \[G] \[A] \[B-] \[A] \[D4/A] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
\[D4]Ogni volta che \[D]ti cerco, \[E-]ogni volta che ti invoco,
\[D]Sempre mi ac\[B-]cogli Si\[A4]gnor. \[A] 
\[B-7]Grandi sono i tuoi prodigi,\brk \[G2]Tu sei buono verso tutti, 
\[D/F#]Santo Tu \[G]regni tra \[A4]noi. \[A] 
\endverse

\beginchorus
Quale \[D]gioia è star con \[A]Te Gesù \[E-]vivo e vi\[B-]cino,
\[D]bello è dar \[A]lode a Te, \[G]Tu sei il Si\[A]gnor.
Quale \[D]dono è aver cre\[A]duto in Te \brk \[E-]che non mi abban\[B-]doni,
\[D]Io per sempre a\[A]biterò \[G]la \[A]Tu\[B-]a \[A]casa, mio \[E]Re.
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[A] \[E-] \[B-] \[D] \[A] \[G] \[A] }
\endverse
\fi

\beginverse
\chordsoff
Hai guarito il mio dolore, \brk hai cambiato questo cuore,
oggi rinasco, Signor. 
Grandi sono i tuoi prodigi, \brk Tu sei buono verso tutti, 
santo Tu regni tra noi.
\endverse

\beginverse
\[E]Hai salvato la mia vita, \[F#-7]hai aperto la mia bocca,
\[E/G#]Canto per \[C#-]Te, mio Si\[B4]gnor.\[B] 
\[C#-7]Grandi sono i tuoi prodigi, \brk \[A]tu sei buono verso tutti,
\[E]santo Tu \[A]regni tra \[C4]noi. \[C] 
\endverse

\beginchorus
Quale \[E]gioia è star con \[B]Te Gesù \[F#-]vivo e \[C#-]vicino,
\[E]Bello è dar \[B7]lode a Te, \[A]Tu sei il Si\[B7]gnor.
Quale \[E]dono è aver creduto in \[B]Te \brk \[F#-]che non mi abban\[C#-]doni.
\[E]Io per sempre a\[B7]biterò \[A]la \[B]Tu\[C#-]a \[B]casa, \brk mio \[E4/C#]Re.

Ti lode\[B4/G#]rò \echo{ti loderò}, \brk Ti adore\[C#4]rò \echo{ti adorerò}
Ti cante\[A/B]rò, cante\[B&/C]remo.

Quale \[F]gioia è star con \[C7]Te Gesù \[G-]vivo e \[D-]vicino,
\[F]bello è dar \[C7]lode a Te, \[B&]Tu sei il Si\[C7]gnor.
Quale \[F]dono è aver cre\[C7]duto in Te \brk \[G-]che non mi abban\[D-]doni.
\[F]Io per sempre a\[C7]biterò \[B&]la Tua \[C]casa, \brk mio \[C4/A]Re. \[C4/B&] 
\[C4]la Tua casa, mio \[C4/A]Re. \[C4/B&] 
\[C4]Tu sei il Signor, mio \[F]Re.
\endchorus
\endsong



