%titolo{Rallegratevi nel Signore}
%autore{Colucci}
%album{Nelle tue mani}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{rallegratevi_nel_signore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Rallegratevi nel Signore}[by={Colucci}]

\beginchorus
Ralle\[E]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[A] non angustiatevi per \[B]nulla. 
Ralle\[E]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[A] il Signore è vi\[B]cino. 
\endchorus

\beginverse
E la \[A]pace di \[B]Dio sa\[G#-]rà con \[C#-]voi,  \brk \[A]non angustiatevi per \[B]nulla. 
E la \[A]pace di \[B]Dio sa\[G#-]rà con \[C#-]voi, \[A]al\[B]lelu\[E]ia.
\endverse

\beginchorus
Ralle\[F]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[B&] non angustiatevi per \[C]nulla. 
Ralle\[F]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[B&] il Signore è vi\[C]cino. 
\endchorus
 
\beginverse 
E la \[B&]luce di \[C]Dio ri\[A-]splenda in \[D-]voi,  \brk \[B&]non angustiatevi per \[C]nulla. 
E la \[B&]luce di \[C]Dio ri\[A-]splenda in \[D-]voi,  \[B&]al\[C]lelu\[F]ia. 
\endverse

\beginverse*
\[F]Il Signore è la \[G-]gioia, Alleluia
Il Signore è la speranza, Alleluia
Il Signore è libertà, Alleluia
Il Signore è verità, Alle\[E&7]lu\[D4]ia
\endverse

\beginchorus
Ralle\[G]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[C] non angustiatevi per \[D]nulla. 
Ralle\[G]gratevi nel Signore sempre, rallegratevi 
\[C] il Signore è vi\[D]cino. 
\endchorus

\beginverse 
E la \[C]grazia di \[D]Dio di\[B-]mori in \[E-]voi,  \brk \[C]non angustiatevi per \[D]nulla. 
E la \[C]grazia di \[D]Dio di\[B-]mori in \[E-]voi,  \[C]al\[D]lelu\[G]ia. 
\endverse 

\beginverse* 
Ralle\[G]gratevi nel Signore sempre 
ralle\[D]gratevi nel Signore sempre. \rep{3}
Ralle\[G]gratevi nel Si\[G/F]gnore sempre 
\[C]perché il Signore è vi\[D]cino.
E la \[C]pace di \[D]Dio sa\[B-]rà con \[E-]voi, 
\[C]non angustiatevi per \[D]nulla. 
E la \[C]pace di \[D]Dio sa\[B-]rà con \[E-]voi, 
\[C]al\[D]lelu\[G]ia. 
\endverse 
\endsong


