%titolo{Tu sei prezioso ai miei occhi}
%autore{Crestani, Refosco}
%album{MGS Triveneto, Festa dei Giovani 2008}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{tu_sei_prezioso_ai_miei_occhi}
%data_revisione{2012_11_01}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Tu sei prezioso ai miei occhi}[by={Crestani, Refosco}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[A]  \[D] \[A] \[B-] \[G]  \[D] \[A] \[G]  \[D] \[A] \[B-] \[G]  \[D] \[A] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
\[D] Apro gli occhi e scopri\[B-]rò \brk le tante cose che non \[D]so
nascoste nella gente ac\[A]canto a me
\[E-] chi guarda bene capi\[B-]rà è dentro noi la veri\[D]tà
siamo pronti a condi\[A]viderla?
\[E-] Specchiandoci\[A] negli occhi tuoi\[B-]  \[D] 
\[E-] seguiamo il tempo che ci \[D]dai \brk sulla musica che a\[A]desso vuoi!
\endverse

\beginchorus
\[D]Tu sei pre\[A]zioso ai miei \[B-]occhi, \[G]  \brk \[D]Tu sei pre\[A]zioso per \[G]me.
\[D]Tu sei pre\[A]zioso ai miei \[B-]occhi, \[G]  \brk \[D]mi sento \[A]dire da \[E]te.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Mi sento pronto a svolgere l'incarico affidato a me
supererò tutti gli ostacoli.
La forza non mi manca sai \brk ho un cuore vivo e lo vedrai
e c'è il tuo sguardo che ora è su di me.
Specchiandomi negli occhi tuoi
il tempo che ora tu mi dai \brk è musica da vivere per noi!
\endverse

\beginchorus
\chordsoff
Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk Tu sei prezioso per me.
Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk Ti sento urlare per me.
\endchorus

\beginverse*
\[G]Sogno di viaggiare, supe\[A]rare le barriere e i limi\[B-]ti
(io sarò il tuo co\[D]raggio se mi cerchi)
\[A]insegnami a volare tu che \[E-]puoi
(per andare in alto tu chiama con lo sguardo)
per arri\[A]vare a gridare più forte.
\endverse

\beginchorus
\chordsoff
Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk Tu sei prezioso per me.
Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk voglio gridare ora Te.

Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk Tu sei prezioso per me.
Tu sei prezioso ai miei occhi, \brk Tu sei prezioso per noi.
\endchorus
\endsong


