%titolo{Tutta la terra attende}
%autore{Baggio}
%album{Maranathà}
%tonalita{Do#-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Natale}
%identificatore{tutta_la_terra_attende}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Tutta la terra attende}[by={Baggio}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C#-]\[B]\[A]\[E]\[F#-7] \[B]\[E]\[E]\[E]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
Tutta la \[B]terra at\[C#-]tende impa\[A]ziente \[E]
che si ri\[B]velino i \[E]figli di \[B]Dio \[E]
e soffre an\[B]cora le \[C#-]doglie del \[A]parto, \[E] \brk aspetta \[B7]il suo Mes\[E]sia. \[E]\[A]
\endchorus
\beginverse
\memorize
Germoglio \[A]della ra\[E]dice di \[E]Jesse \[B4] \brk ti innalzi \[B]segno per \[E]noi. \[E] \[B]
vieni Si\[B]gnore a sal\[A]vare il tuo \[A]popolo  \brk \[E]dona \[E] la liber\[\vline]\[B4]\[B]\[\vline]\[E]\[B]tà 
Vieni Si\[E]gnore a sal\[A]vare il tuo \[A]popolo  \brk \[E]dona \[E] la liber\[B4]\[B]\[E]tà 
\endverse
\beginchorus
\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\beginverse
Oh chiave ^della fa^miglia di ^Davide ^  \brk ci apri il ^regno di ^Dio ^^
vieni Si^gnore ri^schiara le ^tenebre  \brk ^vinci ^ l'oscuri^^^^tà. ^^
Vieni Si^gnore ri^schiara le ^tenebre  \brk ^vinci ^ l'oscuri^^^tà.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\beginverse
O stella ^che fai bril^lare la ^notte ^  \brk splendi di ^luce per ^noi, ^^
vieni Si^gnore e il^lumina il ^misero, \brk  ^sana ^ la ceci^^^^tà. ^^
Vieni Si^gnore e il^lumina il ^misero,  \brk ^sana ^ la ceci^^^tà.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\beginverse
Re delle ^genti so^stieni la ^chiesa, ^  \brk pietra ango^lare sei ^tu ^^
vieni Si^gnore e ^salva il tuo ^popolo,  \brk ^tutta ^ l'umani^^^^tà. ^^ 
Vieni Si^gnore e ^salva il tuo ^popolo,  \brk ^tutta ^ l'umani^^^tà. 
\endverse
\beginchorus
Tutta la \[B]terra at\[C#-]tende impa\[A]ziente \[E]
che si ri\[B]velino i \[E]figli di \[B]Dio \[E]
e soffre an\[B]cora le \[C#-]doglie del \[A]parto, \[E] \brk aspetta \[B7]il suo Mes\[E]sia. \[B]\[E]
Tutta la \[B]terra at\[C#-]tende impa\[E]ziente \[A] \brk aspetta \[B7]il suo Mes\[E]sia. 
\endchorus
\endsong

