%titolo{Uno siamo noi}
%autore{Spoladore}
%album{Tu sei}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{uno_siamo_noi}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Uno siamo noi}[by={Spoladore}]

\beginverse
\[E9]Uno è il giorno che \[A-6/E]dura la Vita.
Mille \[E9]albe e tramonti per il \[A-6/E]giorno che vivi.
\[C#-9]Uno è il fuoco di mi\[D9]liardi di \[D]stelle
\[A]unico il coro delle \[E]onde dei mari,
\[E9]uno è l'amore di mi\[A-6/E]lioni di abbracci,
mi\[E9]lioni di pianti e \[A-6/E]Uno è il Dolore.
\[C#-9]Uno è il tempo esiste \[D9]solo il Pre\[D]sente,
\[A]uno è la Vita la \[E]Vita che hai. 
\endverse

\beginchorus
Uno siamo \[E]\[E4]\[E]noi \brk e non siamo \[A]so\[D9]li \[A]mai.
Uno siamo \[C#-]noi siamo \[B]noi
Impa\[D]rare ad amare è il \[B]nostro destino.
Metti \[A]tutta la forza che \[C]hai,
vivi \[A/B]tutto l'Amore che \[E]puoi.
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[E4] \[E] \[D9] \[A] \[F#-7] \[A7] }
\endverse
\fi
\beginverse
\chordsoff
Solo il Male divide e ci fa dubitare
Non ci sono nemici ci son solo infelici
Infelici da amare e basta anche un sorriso
Uno è il Sogno Uno le nostre mani
Molto è nascosto ma nulla è per caso
Tutto è diverso ma nulla è diviso
Uno è il Respiro che riempie la Vita
Uno o Nessuno è il nostro destino.
\endverse

\beginchorus
Uno siamo \[E]\[E4]\[E]noi \brk e non siamo \[A]so\[D9]li \[A]mai.
Uno siamo \[C#-]noi siamo \[B]noi
Impa\[D]rare ad amare è il \[B]nostro destino
Metti \[A]tutta la forza che \[C]hai
Vivi \[A/B]tutto l'Amore che puoi.
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[F#] \[F#4] \[F#]  \[B] \[E9] \[B] \[D#-] \[C#] \[E] \[C#] }
\endverse
\fi
\beginchorus
Metti \[B]tutta la forza che \[D]hai
Vivi \[E9]tutto l'Amore che \[F#]puoi 
Metti \[B]tutta la forza che \[D]hai
Vivi \[E9]tutto l'Amore che \[F#]puoi. \brk \[F#4] \[F#] \[E9] \[B] \[F#] 
\endchorus
\endsong

