%titolo{Andate per le strade}
%autore{Roncari, Capello}
%album{Tener viva la speranza}
%tonalita{Si-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Congedo;Missione}
%identificatore{andate_per_le_strade}
%data_revisione{2013_12_30}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Andate per le strade}[by={Roncari, Capello}, ititle={Invitati alla festa di Dio}]
\beginchorus
\[B-] An\[B-]date per le \[D]strade in \[G]tutto il \[A]mondo,
chia\[F#]mate i miei a\[B-]mici \[A]per far \[D]festa,
c'è un \[F#]posto per cia\[G]scuno \[A]alla mia \[B-]mensa.
\endchorus
\beginverse 
Nel \[D]vostro cam\[G]mino annun\[A]ciate il Van\[D]gelo 
di\[B-]cendo “È vi\[E-]cino il \[F#]Regno dei \[B-]cieli!”.
Gua\[D7]rite i ma\[G]lati, mon\[A]date i leb\[D]brosi,
ren\[B-]dete la \[F#-]vita a \[C#]chi l'ha per\[F#]duta.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Vi è stato do^nato con a^more gra^tuito: 
u^gualmente do^nate con ^gioia e per a^more. 
Con ^voi non pren^dete ^né oro né ar^gento, 
per^ché l'ope^raio ha di^ritto al suo ^cibo.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
En^trando in una ^casa do^natele la ^pace: 
se ^c'è chi vi ri^fiuta e ^non accoglie il ^dono, 
la ^pace torni a ^voi e u^scite dalla ^casa, 
^scuotendo la ^polvere dai ^vostri cal^zari.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Ecco, io vi ^mando a^gnelli in mezzo ai ^lupi: 
siate ^dunque avve^duti come ^sono i ser^penti, 
ma ^liberi e ^chiari co^me le co^lombe; 
do^vrete soppor^tare pri^gioni e tribu^nali.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Nes^suno è più ^grande del ^proprio ma^estro, 
né il ^servo è più im^portante ^del suo pa^drone. 
Se ^hanno odiato ^me, odie^ranno anche ^voi; 
ma ^voi non te^mete, io non ^vi lascio ^soli!
\endverse
\endsong

