%titolo{Arderanno sempre i nostri cuori}
%autore{Auricchio}
%album{Alleluia è risorto}
%tonalita{Do}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pasqua;Comunione;Congedo}
%identificatore{arderanno_sempre_i_nostri_cuori}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Arderanno sempre i nostri cuori}[by={Auricchio}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
\[\vline]\[C]\[\vline]\[G]\[\vline]\[D-]\[\vline]\[C]\[G]\[\vline]
\[\vline]\[C]\[\vline]\[G]\[\vline]\[D-]\[\vline]\[C]\[G]\[\vline]
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
\memorize
\[C]Quando scende su di noi la \[G]sera e scopri che 
nel cuore \[A-]resta nostal\[F]gia
di un giorno che \[C]non avrà tramonto
ed a\[G]vrà il colore della sua \[\vline]\[F]pace. \[A-]\[G]\[\vline]
\endverse
\beginverse
^Quando scende su di noi il ^buio e senti che
nel cuore ^manca l'alle^gria
del tempo che ^non avrà mai fine
ed al^lora cercherai parole \[\vline]\[F]nuove. \[G]\[\vline] \[A-]
\endverse
\beginverse
E all'improvviso la \[E-7]strada si illumina
e \[F]scopri che non sei più \[\vline]\[C]solo; \[G]\[\vline] \[A-]
sarà il Signore ri\[E-7]sorto a tracciare il cam\[F]mino 
e a ridare la \[\vline]\[D-]vi\[G]\[\vline]ta. \[C]
\endverse
\beginchorus
Arderanno sempre i nostri \[G]cuori \[D-]
se la tua Parola in noi di\[\vline]\[C]more\[G]\[\vline]rà \[C]
spezza tu, Signore, questo \[G]pane: \[D-]
porteremo al mondo la tua \[\vline]\[C]veri\[G]\[\vline]tà.
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
\[\vline]\[C]\[\vline]\[G]\[\vline]\[D-]\[\vline]\[C]\[G]\[\vline]
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
^Quando all'alba sentirai la sua ^voce capirai
che non po^trà fermarsi ^mai
l'annuncio che ^non avrà confini
che ri^porterà nel mondo la spe\[\vline]\[F]ranza. \[G]\[\vline] \[A-]
\endverse
\beginverse
Gesù è il Signore ri\[E-7]sorto che vive nel \[F]tempo,
è presente tra gli \[\vline]\[C]uomi\[G]\[\vline]ni; \[A-]
è lui la vita del \[E-7]mondo,
il pane che \[F]nutre la Chiesa in cam\[\vline]\[D-]mi\[G]\[\vline]no. \[C]
\endverse
\beginchorus
Arderanno sempre i nostri \[G]cuori \[D-]
se la tua Parola in noi di\[\vline]\[C]more\[G]\[\vline]rà \[C]
spezza tu, Signore, questo \[G]pane: \[D-]
porteremo al mondo la tua \[\vline]\[C]veri\[G]\[\vline]tà.
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
\[\vline]\[D-]\[F]\[\vline]\[C]\[G]\[\vline]\[D-]\[F]\[\vline]\[C]\[G]\[F]\[G]\[\vline]\[C]\[\vline]
\endverse
\fi
\beginchorus
\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
\[\vline]\[C]\[\vline]\[G]\[\vline]\[D-]\[F]\[\vline]\[G4]\[C]\[\vline]
\endverse
\fi
\endsong


