%titolo{Beati voi}
%autore{Cento}
%album{Guarda laggiù l'orizzonte}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{beati_voi_cento}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Beati voi}[by={Cento}, ititle={Beati}]
\beginchorus
\[E]Beati \[A]voi, \[F#-] \[B]beati \[E]voi, \[C#-]beati \[F#-]voi, be\[A]\[A-]a\[E]ti!
\endchorus
\beginverse
Se un \[E]uomo vive \[G#-]oggi nella \[C#-]vera pover\[7]tà,
il \[A]regno del Si\[F#-]gnore dentro \[B]Lui presente è \[7]già.
Per \[E]voi che siete \[G#-]tristi e senza \[C#-]senso nella \[7]vita
c'è un \[A]Dio che può do\[F#-]narvi \brk una spe\[B]ranza nel do\[B7]lor.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Voi ^che lottate ^senza vio^lenza e per a^more
pos^siederete un ^giorno questa ^terra, dice ^Dio.
Voi ^che deside^rate ciò che ^Dio vuole per ^noi
un ^infinito all'^alba piove^rà dentro di ^voi.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
E ^quando nel tuo ^cuore nasce ^tanta compas^sione
è ^Dio che si com^muove come un ^bimbo dentro ^te.
Be^ati quelli ^che nel loro ^cuore sono ^puri
già ^vedono il Si^gnore total^mente anche quag^giù.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Be^ato chi dif^fonde pace ^vera intorno a ^sé
il ^Padre che è nei ^cieli già lo ^chiama figlio ^mio.
Chi ^soffre per a^more e sa mo^rire oggi per ^lui
ri^ceve il regno ^subito e la ^vita eterna ha in ^sé.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Se ^poi diranno ^male perché ^siete amici ^suoi
sap^piate che l'han ^fatto già con ^Lui prima di ^voi.
Se ^poi diranno ^male perché ^siete amici ^suoi
sap^piate che l'han ^fatto già con ^Lui prima di ^voi.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
\[E]Siate fe\[A]lici, \[F#-] \[B]siate fe\[E]lici, \[C#-]siate fe\[F#-]lici. \[A]\[A-]A\[E]men!
\endchorus
\endsong

