%titolo{Borghesia}
%autore{Claudio Lolli}
%album{}
%tonalita{SI}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{borghesia}
%data_revisione{2020_03_15}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Borghesia}[by={Lolli}]
\beginchorus
\[B-] Vecchia piccola \[G]borghesia 
\[A7]per piccina \[D]che tu sia
\[E-]non so dire se \[B-]fai più rabbia,
\[F#7]pena, schifo o malinco\[B-]nia.
\endchorus 
\beginverse
\[B-]Sei contenta se un \[G]ladro muore 
\[A7]se si arresta \[D]una puttana
\[E-]se la parrocchia del \[B-]Sacro Cuore 
Ac\[C#7]quista una nuo\[F#7]va campana.
Sei \[E-7]soddi\[A7]sfatta dei \[D]danni altrui 
ti \[A7]tieni stretti i de\[D]nari tuoi
\[B7]assillata dal \[E-]gran tormento 
che un \[A7]giorno se li ri\[D]prenda il \[F#7]vento.
\endverse
\beginverse
E ^la domenica ve^stita a festa 
^con i capi fa^miglia in testa
^ti raduni nel^le tue Chiese 
in ^ogni città, in ^ogni paese.
^Presti ascolto all'^omelia 
^rinunciando all'^osteria
^cosi grigia co^sì per bene, 
ti ^porti a spasso le ^tue ca^tene.
\endverse
\chordsoff
\beginchorus
 Vecchia piccola borghesia 
 per piccina che tu sia
 non so dire se fai più rabbia, 
 pena, schifo o malinconia.
\endchorus
\beginverse
Godi quando gli anormali 
son trattati da criminali
chiuderesti in un manicomio 
tutti gli zingari e intellettuali.
Ami ordine e disciplina, 
adori la tua Polizia
tranne quando deve indagare 
su di un bilancio fallimentare.
\endverse
\beginverse
Sai rubare con discrezione 
meschinità e moderazione
alterando bilanci e conti 
fatture e bolle di commissione.
Sai mentire con cortesia 
con cinismo e vigliaccheria
hai fatto dell'ipocrisia 
la tua formula di poesia.
\endverse
\beginchorus
 Vecchia piccola borghesia 
 per piccina che tu sia
 non so dire se fai più rabbia, 
 pena, schifo o malinconia. 
\endchorus
\beginverse
Non sopporti chi fa l'amore 
più di una volta alla settimana
chi lo fa per più di due ore, 
chi lo fa in maniera strana.
Di disgrazie puoi averne tante, 
per esempio una figlia artista
oppure un figlio non commerciante, 
o peggio ancora uno comunista.
\endverse
\beginverse
Sempre pronta a spettegolare 
in nome del civile rispetto
sempre lì fissa a scrutare 
un orizzonte che si ferma al tetto.
Sempre pronta a pestar le mani 
a chi arranca dentro a una fossa
sempre pronta a leccar le ossa 
al più ricco ed ai suoi cani.
\endverse
\beginchorus
 Vecchia piccola borghesia, 
 vecchia gente di casa mia
 per piccina che tu sia 
 il vento un giorno 
 ti spazzerà via.
\endchorus
\endsong
