%titolo{Brandalena}
%autore{Daniele,PMS, Teolo, FranR, FranM, FranE}
%album{}
%tonalita{Do}
%famiglia{}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{brandalena}
%data_revisione{2013_08_20}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Brandalena}[by={Du, Fe, Fm, Fr, Mc, PMs}]
%\chordsoff
%\transpose{-3}
\beginverse*
\[C-]\[F-]\[G]
\[C-] Questa qui è una coppia origi\[F-]nale 
non suc\[G]cede quasi mai che due scout 
inizino piano piano a pastu\[C-]rare. 
Galeotto fu lo shopping e la necessi\[F-]tà 
di tro\[G]vare un nuovo look per l'universi\[C-]tà.
\endverse
\beginchorus
Branda\[C]lena  sembra una chimera,
ma è l'u\[B&]nione di due cuor.
Esem\[F]plare connubio d'armonia
che da \[C]oggi prenderà \[G] una nuova \[C]via, \brk \[F] una nuova \[C]via. \[G]
\endchorus
\beginverse
\memorize
Cappel\[C]loni raccolti fa\[F]scetta e chitarra 
i giar\[C]dini di marzo can\[G]tava,
can\[C]tava i giardini di \[F]marzo 
i co\[C]lori dei fiori por\[G]tava.
Via le \[C]scarpe a banana e ca\[F]mice hawaiane 
la \[C]chioma tagliò e poi \[G]si innamorò. 
Lei at\[C]tenta e stilosa ha sa\[F]puto creare 
un a\[C]iuto regista ve\[G]stito da star.
\endverse
\beginverse
Lui ci ^prova a stupirla con ^mille sorprese,
ma ^lei è noiosa e non ^lo lascia far.
E per^fin Barcellona ben ^presto scoprì,
il mi^stero del viaggio spa^gnolo svanì.
È ar^guta di certo ma ^non puntuale 
l'a^ereo, mia cara, non ^sta ad aspettare
"Chi ^son sti due scemi che ^chiamano al gate?" 
"Siamo ^noi, dannazione, dai ^movi quei pei!"
\endverse
\beginverse
Lui, A^kela del branco sa ^solo ulular
e nes^sun lavoretto in ^casa sa far.
E ^quando una presa a mon^tare riuscì
un ^uomo davvero anche ^lui si sentì.
Ma ^l'uomo di casa alla ^fin sarà lei
in re^parto ha imparato a ^fare da sé.
Anche al ^corso sposini la ^sera iniziale
ha do^vuto arrangiarsi e ^da sola andare.
\endverse
\beginverse
Can^tiam tutti assieme ^a Brandalena
"vo^gliamo ugurarvi una ^vita serena".
e ^fino a stanotte vo^gliam festeggiar
^a Brandalena an^diamo a brindar.
E per ^sempre l'amore tri^onferà,
e per ^sempre l'amore tri^onferà,
e per ^sempre l'amore tri^onferà,
e per ^sempre l'amore tri^onferà.
\endverse
\endsong