%titolo{Cenerentola}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Mi}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{cenerentola}
%data_revisione{2013_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Antonio Badan}
\beginsong{Cenerentola}
\beginchorus
\[E]Forse, ho ancora \[A-]sonno \brk \[E]ma mi chiaman \[A-]forte, \[E]
“Entra nel \[A-]gioco, \[F]gioca la tua \[G]parte!”
Si \[E]sa, non è ancor \[A-]nato chi \[E]goda l'avven\[A-]tura
guar\[F]dando il mondo \[C]dietro al buco \[G]della serra\[C]tura!
Guar\[F]dando il mondo \[C]dietro al buco \[G]della serra\[C]tura!
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-1\versesep}
{\nolyrics Strum.: \[G#] \[G]  \[C] \[G#] \[G]  \[C]\[G#] \[G]  \[C]\[C]\[G7] }
\endverse
\fi
\beginverse
Se un \[C]giorno Cenerentola \brk avesse detto “\[G#]Ba\[G]sta!”,
mi \[C]lascian qui, pazienza, \brk non andrò alla \[G#]fe\[G]sta,
lag\[E]giù il figlio del \[A-]re, \brk si\[E]curo come il \[A-]cielo,
nel \[F]suo grande pa\[C]lazzo \brk sa\[F]rebbe ancora so\[G/C]lo. 
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-1\versesep}
{\nolyrics Strum.: \[G#] \[G]  \[C] \[C]\[G7] }
\endverse
\fi
\beginverse
\chordsoff
Di fronte al vecchio padre, piuttosto imbufalito,
Francesco forse un giorno avrebbe preferito,
tornare buono a casa, far pure lui il mercante, 
e non passar la vita a sconcertar la gente. 
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Se tre caravelle, da mesi in mezzo al mare,
avessero convinto Colombo a rinunciare,
potremmo ancora oggi stare sicuri che,
non molti a colazione berrebbero caffè. 
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Se così avesse detto Giuseppe, spaventato:
``Maria, io qui ti lascio, quel che stato è stato!''
beh, voi non ci pensate, che storia sbrindellata, 
in quella mangiatoia un dì sarebbe nata. 
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Se mentre era assediato a Mafeking, laggiù, 
B.P. avesse detto ai suoi: There is nothing to do,
non ci sarebbe al mondo, \brk ti piaccia o non ti piaccia, 
nessuno che saluti dicendo “Buona Caccia!” 
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Guidando una canoa per acque tempestose,
domando col sorriso le rapide furiose, 
ben più di una persona mi ha detto che la vita,
gustata in questo modo è ben più saporita.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Vedi?, così va il mondo, a ognuno la sua arte,
entra nel gioco, gioca la tua parte,
si sa, non è ancor nato, chi goda l'avventura,
guardando il mondo dietro al buco della serratura!
\endchorus
\endsong