%titolo{Cerchi}
%autore{Eugenio in Via Di Gioia}
%album{Natura Viva}
%tonalita{DO}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{cerchi}
%data_revisione{2019_12_28}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Cerchi}[by={Eugenio in Via Di Gioia}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics\[C] \[G] \[B]  \rep{3}}
\endverse
\fi
\beginverse\memorize
Ho paura della \[C]morte, \[G]
io non la co\[B]nosco, io non l'ho mai vista in faccia.
\[C]Ho paura dei \[G]mostri, loro sono cat\[B]tivi
e si muovono al buio nella mia came\[C]retta
quando spengo la \[G]luce
io non li ho mai \[B]visti in faccia.
E forse non e\[C]sisto, non e\[G]sisto, non e\[B]sisto, non esisto,
forse non e\[C]sisto, \[G] non mi sono mai \[B]visto.
\endverse
\beginverse*
E non lo capi\[C]rò \[G]mai, non lo capi\[B]rò mai,
non lo capi\[C]rò \[G]mai, non lo capi\[B]rò, mai.
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics\[C] \[G] \[B]  \rep{4}}
\endverse
\fi
\beginverse
E la lumaca non ^sa ^ se credere al di ^là
del proprio ^guscio. ^
E il computer non ^sa se credere nell'uomo
in fondo gli ^occhi non ha per ve^derlo,
ha tutte ^le risposte a tutte le domande
che non ^ha mai formu^lato,
con^vinto che sia suo il cervello che ha u^sato.
Si sente ^già il centro e^satto del creato.
\endverse
\beginverse*
E non lo capi^rà ^mai, non lo capi^rà mai,
non lo capi^rà ^mai, non lo capi^rà.
\endverse
\beginverse
E quando guarda ^giù ^ ha paura di ca^dere,
perché non sa vedere ^oltre
come ^me ha paura della ^sorte.
Così si affida alla ra^gione ^ in cerca di una solu^zione.
\endverse
\beginverse*
Da non sa^pere se creder nell'^uomo,
adesso ^pensa di essere un uomo,
che non sa^pevo se creder nell'^io
adesso ^penso di essere Dio.
Dio, che p^aura ^
ma chi l'avrebbe ^detto
che questa creatura avesse coscienza di ^sé ^
e fame di cono^scenza anche se.
\endverse
\beginverse*
E non lo capi\[C]rà \[G]mai, non lo capi\[B]rà mai,
non lo capi\[C]rà \[G]mai, non lo capi\[B]rà, mai.
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[C] \[G] \[B] \[B] \rep{4} \brk \[G] \[C] \rep{3} \brk \[G] \[B]}
\endverse
\fi
\beginverse
\[G] E tu che ti \[C]senti un cerchio per\[G]fetto \brk in un piano infi\[C]nito
\[G] sali le \[C]scale per scoprire \[G]cosa c'è las\[B]sù.
\[G] Ma non ti stai muo\[C]vendo
stai cambiando \[G]solo piano \[C]piano.
\[G]Tu non stai cer\[C]cando
stai cambiando \[G]solo piano \[B]piano.
\[C] E guardi \[G]\[E-]\[B]giù, \[G]\[E-]\[B]giù.
\endverse
\beginverse
^Cerchi ^dapper^tutto, ma non la vedi la sfera,
^cerchi ^dapper^tutto, ma non la vedi la sfera,
^cerchi ^dapper^tutto, ma non la vedi la sfera,
^cerchi ^dapper^tutto\dots
\endverse
\beginverse*
E non lo capi^rai ^mai, non lo capi^rai mai,
non lo capi^rai ^mai, non lo capi^rai.
E non lo capi^rai ^mai, non lo capi^rai mai,
non lo capi^rai  ^mai, non lo capi^rai.
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics\[C] \[G] \[B] \[B] \rep{2}}
\endverse
\fi
\endsong