%titolo{Certe notti}
%autore{Ligabue}
%album{}
%tonalita{MI}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{certe_notti}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Certe notti}[by={Ligabue}]	

\beginverse
\[E]Certe notti la macchina è \[A]calda
e dove ti \[B]porta lo \[A]decide \[E]lei
Certe \[C#-]notti la strada non \[A]conta
che quello che \[B]conta è sentire che vai
Certe \[G#-]notti la radio che \[A]passa Neil Young
sembra \[C#-]avere capito chi \[A]sei
Certe \[E]notti somigliano a un \[A]vizio
che tu non vuoi \[B]smettere, \[A]smettere \[E]mai. \[D]
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Certe notti fai un po' di cagnara
che sentano che non cambierai più
Quelle notti fra cosce e zanzare
e nebbia e locali a cui dai del tu
Certe notti c'hai qualche ferita
che qualche tua amica disinfetterà
Certe notti coi bar che son chiusi
al primo autogrill c'è chi festeggerà.
\endverse

\beginchorus
\[C#-]E si può restare \[B]soli \brk \[A]certe notti \[E]qui 
\[A] che chi s'accon\[B]tenta gode \brk \[A] così co\[E]sì
Certe \[A]notti o sei s\[B]veglio \brk o non \[C#-]sarai \[G#-]sveglio \[A]mai
Ci ve\[A]diamo da \[B]Mario prima o \[D]poi.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Certe notti ti senti padrone
di un posto che tanto di giorno non c'è
Certe notti se sei fortunato
bussi alla porta di chi è come te
C'è la notte che ti tiene fra le sue tette
un po' mamma un po' porca com'è
Quelle notti da farci l'amore
fin quando fa male, fin quando ce n'è.
\endverse

\beginchorus
\[C#-]E si può restare \[B]soli \brk \[A]certe notti \[E]qui 
\[A] che chi s'accon\[B]tenta gode \brk \[A] così co\[E]sì
Certe \[A]notti son \[B]notti \brk o le \[C#-]rega\[G#-]liamo a \[A]voi
tanto \[A]Mario ri\[B]apre prima o \[D]poi.
Certe notti \[D]qui, certe notti \[D]qui \brk certe notti \[D]qui, certe notti…
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[E] \[A] \[B] \[A] \[E] \[C#-] \[A] \[B] }
\endverse
\fi

\beginverse
Certe \[G#-]notti sei solo più \[A]allegro,
più ingordo, più in\[C#-]genuo e coglione che \[A]puoi
Quelle \[E]notti son proprio quel \[A]vizio
che non voglio \[B]smettere, \[A]smettere \[E]mai.
\endverse

\beginchorus
\[C#-]E si può restare \[B]soli \brk \[A]certe notti \[E]qui 
\[A] che chi s'accon\[B]tenta gode \brk \[A] così co\[E]sì
Certe \[A]notti o sei s\[B]veglio \brk o non \[C#-]sarai \[G#-]sveglio \[A]mai
ci ve\[A]diamo da \[B]Mario prima o \[D]poi.
certe notti \[D]qui ,certe notti \[D]qui,
certe notti \[D]qui. \[E]
\endchorus

\endsong
