%titolo{Come sole come goccia}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{come_sole_come_goccia}
%data_revisione{2012_11_05}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Come sole come goccia}
\transpose{5}
\beginverse
Ma che strana \[D]cosa, \brk questo raggio di \[B-]sole che vorrà?
Risve\[G]gliarmi dal sonno \brk e attirare il mio sguardo
verso \[A]quel bel prato là.
Senti un po' che \[D]roba, \brk cos'è sto pro\[B-]fumo di lillà?
Non ri\[G]esco a stare fermo, \brk devo uscire a guardare
è già \[A]troppo che aspetto qua.
\endverse
\beginchorus
\[G]Come sole che cammina \brk tutto il \[D]giorno per tramontar,
\[G]come goccia che da nube \brk arriva al \[A]mar.
\[G]Non \[A]pen\[D]sare sia un imbroglio,
\[G]na\[A]sce un \[D]seme tu lo sai.
\[G]Poi \[A]di\[D]venta un quadrifoglio \brk \[G]se lo \[A]cure\[D]rai.
\[G]Non \[A]è un \[D]sogno su di un foglio, \brk \[G]le \[A]ra\[D]dici ci son già.
\[G]Può \[A]fio\[D]rire se lo voglio, \brk \[G]comin\[A]ciamo \[D]qua.
\endchorus
\chordsoff
\beginverse
Su prepara lo zaino, \brk metti dentro tutto se ci sta,
lascia a casa soltanto \brk la tristezza che hai dentro
e  vedrai che passerà.
Prendi la borraccia, \brk caldo è il sole e sete ti verrà
ma se sai far uscire \brk la sorgente che hai dentro
niente più ti fermerà.   
\endverse
\beginverse
Provo a alzare gli occhi, \brk quanta gente vedo intorno a me.
“Meno male” mi dico \brk “meno duro è il cammino 
se saremo almeno in tre”.
Ma se sto seduto, \brk gli altri partiranno senza me
e sta pure sicuro che ho qualcosa da dire  \brk e lo dico proprio a te.  
\endverse
\endsong
