%titolo{Cristo pellegrino}
%autore{Lacchin}
%album{}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{cristo_pellegrino}
%data_revisione{2013_05_05}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Cristo pellegrino}[by={Lacchin}]
\beginverse
\[D]Voglio raccontarti \[A]come in un giorno qua\[G]lunque 
i miei passi si \[D]sono, si sono incro\[A]ciati 
con quelli di \[G]Dio, con quelli di \[D]Dio. \[A]
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Ero sempre stato ^io che ero andato a tro^varlo 
in quella chie^setta fredda in cima al pa^ese, 
a portargli i miei ^dubbi e le mie pre^ghiere. ^ 
\endverse
\beginverse
Co\[C]sì non mi sarei \[G]mai aspettato \[D]che
sa\[C]rebbe stato \[G]Dio un giorno a \[D]scendere da me, 
la Sua \[C]croce ha portato \[G]fino in casa \[D]mia, 
a una ra\[C]gazza ho aperto la \[G]porta
e Dio è ri\[D]masto qui con me.
\endverse
\beginchorus
\[D]Cristo pellegrino del \[G]mondo mio fra\[D]tello, 
quanti sogni e spe\[G]ranze nel Tuo \[B-]Nome
ogni giorno si a\ch{G}{f}{f}{ff}ollano e ti a\ch{A}{f}{f}{ff}ido con il \[D]cuore, 
sapendo che \[G]Tu a braccia a\[A]perte sulla \[D]croce
soffrendo sor\[G]ridi per offrirmi la Tua \[B-]pace,
che sola sa \[G]darmi forza per \[A]continuare. \[D]
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
^Tra i miei libri e le mie ^carte, \brk scritti e note a ma^tita 
ti sei fatto pre^sente come un bravo pa^pà metti ordine ai ^conti e ritorna la ^sereni^tà.
\endverse 
\beginverse
\chordsoff
^ Ho pregato in queste ^ore \brk che Ti ho avuto tra le ^mani, 
mi hai marchiato col tuo ^fuoco \brk che ora non se ne an^drà,
memoriale pe^renne del Tuo pas^saggio di ^qua. 
\endverse 
\beginverse
\chordsoff
E a\[C]desso ti porto \[G]io da un'altra \[D]anima, \brk che \[C]cerca senza sa\[G]perlo quel che a\[D]vrà. 
Apri\[C]rà la sua porta e \[G]rimarrà sor\[D]presa \brk e un sor\[C]riso mi spunte\[G]rà in pieno \[D]viso.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
\[D]Cristo pellegrino del \[G]mondo mio fra\[D]tello, 
quanti sogni e spe\[G]ranze nel Tuo \[B-]Nome
ogni giorno si af\[G]follano e ti af\[A]fido con il \[D]cuore, 
sapendo che \[G]Tu a braccia a\[A]perte sulla \[D]croce
soffrendo sor\[G]ridi per offrirmi la Tua \[B-]pace,
che sola sa \[G]darmi forza per \[A]continuare. \[D]
\endchorus
\endsong

%correzioni "in cima" invece di "cima" 20130505