%titolo{Domani}
%autore{Artisti per l'abruzzo}
%album{}
%tonalita{DO}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{domani_abruzzo}
%data_revisione{2020_03_28}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Domani}[by={Pagani}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C] \[C/E] \[F] \[C] \[A-7] \[F] \[F/G] \[C] \rep{2}}
\endverse
\fi
\beginverse*
Tra le \[C]nuvole e i \[G]sassi passano i \[A-]sogni di \[F]tutti
passa il \[C]sole ogni \[G]giorno senza \[A-]mai tar\[F]dare.
\[C]Dove sa\[G]rò dom\[A-]ani?\[F] Dove sa\[C]rò?
Tra le \[C]nuvole e il \[G]mare c'è una sta\[A-]zione di \[F]posta
uno \[C]straccio di \[G]stella messa \[A-]lì a conso\[F]lare
sul sen\[C]tiero infi\[G]nito \[A-]del mae\[F]stra\[C]le.
\[C]Day by \[G]day (Day by day)
\[A-]hold \[F]me, \[C]shine \[G]on \[C]me (Shine on me).
\[C]Day by \[G]day, \[A-]save \[F]me, \[C]shine \[G]on m\[C]e.
\endverse
\beginverse* 
Ma do\[F]mani, do\[C]mani, do\[G]mani lo \[A-]so 
lo \[F]so che si \[C]passa il con\[G]fi\[A-]ne. 
E di \[F]nuovo la \[C]vita sembra \[G]fatta per \[A-]te 
e co\[F]min\[C]cia do\[G]ma\[C]ni. 
Domani è già qui, domani è già qui.
\endverse
\beginverse* 
\[F] Estraggo un foglio nella \[C]risma nascosto
\[G]scrivo e non riesco forse perché il \[A-]sisma m'ha scosso.
Ogni \[F]vita che salvi, ogni \[C]pietra che poggi
fa pen\[G]sare a domani ma puoi \[C]farlo solo oggi.
E la \[F]vita, la \[C]vita si fa \[G]grande co\[A-]sì 
e co\[F]min\[C]cia do\[G]ma\[C]ni.
\endverse
\transpose{-3}
\capo{3} 
\beginverse* 
Tra le \[E&]nuvole e il \[B&]mare si può \[C-]fare e ri\[A&]fare
con un \[E&]po' di for\[B&]tuna si può di\[C-]menti\[A&]care.
\[E&]Dove sa\[B&]rò do\[C-]mani?
\[A&]Dove sarò? \[E&] 
\[E&]{Oh\dots{}} \[B&] \[C-] \[A&] \[E&] \[B&] 
\[E&] Dove sa\[B&]rò domani? \brk \[E&]Che ne sarà dei miei sogni infranti, 
dei miei piani?
\endverse
\beginverse* 
\[E&] \[B&] \[C-] \[A&] 
\[E&] Dove sa\[B&]rò domani? De\[E&]vo rialzarmi, tendimi le mani, 
tendimi le mani.
Tra le \[A&]nuvole e il \[E&]mare si può an\[B&]dare e an\[C-]dare
sulla \[A&]scia delle \[E&]navi di là del \[B&]tempo\[C-]rale.
E qualche \[A&]volta si \[E&]vede (Domani) Una \[B&]luce di \[C-]prua
qualcuno \[A&]gri\[E&]da, "Do\[B&]ma\[E&]ni".
\endverse
\beginverse* 
Come l'a\[A&]quila che vola \[E&]libera tra il cielo e i sassi
siamo \[B&]sempre diversi e siamo \[C-]sempre gli stessi.
Hai fatto il \[A&]massimo e il massimo non è ba\[E&]stato
e non sa\[B&]pevi piangere e ad\[C-]esso che hai imparato.
Non basta\[A&]no le lacrime a im\[E&]pastare il calcestruzzo
eccoci \[B&]qua: cittadini d'Ab\[C-]ruzzo.
E aumentano d'in\[A&]tensità le lampa\[E&]dine
una frazione di se\[B&]condo prima della f\[C-]ine
e la tua mamma, \[A&]la tua patria \[E&]da ricostruire
comu le \[B&]scole, le case e \[C-]specialmente lu core
e \[A&]puru nu postu \[E&]cu facimu l'amore.
Si\[B&]gnore e signori \[E&]noi.
\endverse
\beginverse* 
Non siamo così \[A&]soli a fare I castel\[E&]li in aria
Non siamo così \[B&]soli sulla s\[C-]tessa barca
Non siamo così \[A&]soli a fare I castel\[E&]li in aria
Non siamo così \[B&]soli a stare bene i\[E&]n Italia
Non siamo così \[A&]soli a fare I caste\[E&]lli in aria
Non siamo così \[B&]soli sulla ste\[C-]ssa barca
Non siamo così \[A&]soli a fare I cast\[E&]elli in aria
Non siamo così \[B&]soli \brk a immaginare un nu\[E&]ovo giorno in Italia
\endverse
\beginverse* 
Tra le \[A&]nuvole e il \[E&]mare si può an\[B&]dare, an\[E&]dare
sulla \[A&]scia delle \[E&]navi di là dal \[B&]tempora\[E&]le.
Qualche \[A&]volta si \[E&]vede una \[B&]luce di \[C-]prua
e qual\[A&]cuno \[E&]grida, "Do\[B&]ma\[E&]ni"
\endverse
\beginverse* 
Non siamo così \[A&]soli, non siamo così\[E&] soli 
Non siamo così \[B&]soli, non siamo così\[C-] soli
Non siamo così \[A&]soli, non siamo così\[E&] soli
Non siamo così \[B&]soli, non siamo così\[E&] soli
Non siamo così \[A&]soli, così \[E&]soli
Non siamo così \[B&]soli, non siamo così \[C-]soli
Non siamo così \[A&]soli, \[E&] non siamo così \[B&]soli \[E&] 
Non siamo così \[A&]soli\[E&] \[B&] \[C-] 
Do\[A&]mani è già qui, do\[E&]mani è già qui
Do\[B&]ma\[E&]ni 
Ma do\[A&]mani do\[E&]mani, do\[B&]mani lo \[C-]so 
lo \[A&]so che si \[E&]passa il con\[B&]fi\[E&]ne 
e di \[A&]nuovo la \[E&]vita sembra \[B&]fatta per \[C-]te 
e co\[A&]minc\[E&]ia do\[B&]ma\[E&]ni.
\endverse
\beginverse* 
Tra le \[A&]nuvole e il \[E&]mare, si può \[B&]fare e ri\[C-]fare
con un \[A&]po' di for\[E&]tuna si può di\[B&]mentic\[E&]are.
E di \[A&]nuovo la \[E&]vita, sembra \[B&]fatta per \[C-]te 
e co\[A&]minc\[E&]ia do\[B&]mani\dots{}
Ma do\[A&]mani, do\[E&]mani, do\[B&]mani lo \[C-]so 
lo \[A&]so che si \[E&]passa il con\[B&]fi\[E&]ne 
e di \[A&]nuovo la \[E&]vita sembra \[B&]fatta per \[C-]te 
e co\[A&]minc\[E&]ia do\[B&]ma\[E&]ni.
\chordsoff
Domani è già qui, domani è già qui.
Domani è già qui, domani è già qui.
\endverse
\endsong