%titolo{È l'incontro della vita}
%autore{Ricci}
%album{È l'incontro della vita}
%tonalita{La}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Ingresso}
%identificatore{e_l_incontro_della_vita}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{È l'incontro della vita}[by={Ricci}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[A]\[A]\[E]\[E]\[D]\[D]\[E4]\[E]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
\memorize
È l'in\[A]contro della \[A]vita \brk è l'in\[E]contro intorno a \[E]te.
Tu che \[F#-]sei realtà infi\[F#-]nita \brk tu ci \[D]chiami tutti a \[D]te.
E il tuo \[A]Spirito è una \[E]brezza \brk che dis\[F#-]solve ogni tri\[D]stezza
nell'a\[A]more che tu \[E]vuoi fra di \[D]noi \[D]
nell'a\[A]more che tu \[E]vuoi fra di \[D]noi. \[D]
\endverse
\beginverse
È l'in^contro della ^gioia \brk è l'in^contro fra di ^noi
tu ri^splendi nella ^gloria \brk sei pre^sente in mezzo a ^noi.
Non imp^orta noi chi ^siamo, \brk ciò che im^porta è che ci a^miamo
dell'a^more che tu ^vuoi fra di ^noi ^
dell'a^more che tu ^vuoi fra di ^noi. ^
\endverse
\beginchorus
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk noi tro\[D]viamo il para\[E]diso.
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk noi tro\[D]viamo l'uni\[E]tà.
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk gli oriz\[D]zonti più splen\[A]denti,
nel tuo \[F#-]cuore è l'\[C#-]umani\[B]tà. \[E]
\endchorus
\beginverse
È l'in^contro dei fra^telli \brk tutti u^niti qui con ^te
e i pro^positi più ^belli \brk adesso ^nascono con ^te.
C'è la ^forza, la sor^gente, \brk la più ^pura delle ^fonti 
nell'a^more che tu ^vuoi fra di ^noi ^ \brk nell'a^more che tu ^vuoi fra di ^noi. ^
\endverse
\beginchorus
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk noi tro\[D]viamo il para\[E]diso.
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk noi tro\[D]viamo l'uni\[E]tà.
Nel tuo \[A]cuo\[C#-]re \brk gli oriz\[D]zonti più splen\[A]denti,
nel tuo \[F#-]cuore è l'\[C#-]umani\[D Bm A]tà. 
\endchorus
\endsong

