%titolo{E sei rimasto qui}
%autore{Gen Rosso}
%album{Congresso Eucaristico nazionale, Bologna 1997}
%tonalita{Fa}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Comunione}
%identificatore{e_sei_rimasto_qui}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{E sei rimasto qui}[by={Gen\ Rosso}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[F] \[C] \[F] \[F] \[C] \[B&] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
\memorize
\[F] Perché la sete d'infi\[B&/F]nito? \[G-] \brk Perché la fame d'immor\[D-]tali\[C]tà?
\[F] Sei Tu che hai messo dentro \[B&/F]l'uomo \[G-] \brk il desiderio dell'e\[F/C]terni\[C]tà!
Ma \[G-]Tu sapevi \[F/A]che quel vuoto \[B&]lo colmavi \[F/A]Tu,
per \[G-]questo sei ve\[F/A]nuto in mezzo a \[C]noi.
\endverse

\beginchorus
E \[F]sei rimasto qui, \[B&/F]visibile mistero.
E \[F]sei rimasto qui, \[D-]cuore del mondo in\[C]tero.
E \[B&]rimarrai con noi fin\[A-]ché quest'uni\[D-]verso gire\[G]rà.
Sal\[F]vezza dell'u\[C]mani\[F]tà. \[C] 
\endchorus

\beginverse
\[D] Si apre il cielo del fu\[G/D]turo,  \[E-] \brk il muro della morte or\[B-]mai non \[A]c'è.
\[D]Tu, Pane vivo, ci fai \[G/B]Uno: \[E-] \brk richiami tutti i figli at\[D]torno a \[A]Te.
E \[E-]doni il tuo \[D/F#]Spirito che \[G]lascia dentro \[D/F#]noi
il \[E-]germe della  \[D/F#]sua immortali\[A]tà.
\endverse

\beginchorus
\[D]Sei rimasto qui, \[G/D]visibile mistero.
\[D]Sei rimasto qui, \[B-]cuore del mondo in\[A]tero.
E \[G]rimarrai con noi fin\[F#-]ché quest'uni\[B-]verso gire\[E]rà.
Sal\[D]vezza dell'u\[A]mani\[D]tà. \[C] 
\endchorus

\beginverse

^ Presenza vera nel mi^stero, ^ \brk ma più reale di ogni ^realtà, ^
^ da te ogni cosa prende ^vita  ^ \brk e tutto un giorno a te ri^torne^rà.
Var^cando l'infi^nito tutti ^troveremo in ^Te
un ^Sole immenso ^di felici\[G-]tà. \[A-]\[B&]\[C]
\endverse

\beginverse*
\[F/A]Noi,  \[B&/D]trasformati in \[C]Te, sa\[F]remo il seme \[B&]che
fa\[G-]rà fiorire l'\[F/A]universo \[B&]nella Trini\[C]tà.
\[F/A]Noi,  \[B&/D]trasformati in \[C]Te, sa\[F]remo il seme \[B&]che
fa\[G-]rà fiorire \[F/A]tutto l'uni\[B&]verso insieme a \[C]Te.
\endverse

\beginchorus
E \[G]sei rimasto qui, vi\[C]sibile mistero.
\[G]Sei rimasto qui, \[E-]cuore del mondo in\[D]tero.
E \[C]rimarrai con noi \brk fin\[B-]ché quest'uni\[E-]verso gire\[A]rà.  \[D] 
\[G]Sei rimasto qui, vi\[C]sibile mistero.
\[G]Sei rimasto qui, \[E-]cuore del mondo in\[D]tero.
E \[C]rimarrai con noi fin\[B-]ché quest'uni\[E-]verso gire\[A]rà.
\[G/D]Ieri oggi e sempre. \[A-] \[G/B] 
\[C]Sal\[C7+/D]vezza dell'u\[D]manità. \[G] 
\[D] \[G] \[G/B] \[D] \[G] \[C] \[G] 
\endchorus
\endsong


