%titolo{E sono solo un uomo}
%autore{Sequeri}
%album{In cerca d'autore}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Comunione}
%identificatore{e_sono_solo_un_uomo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{E sono solo un uomo}[by={Sequeri}]
\beginverse
\[D]Io lo so Si\[F#-]gnore che \[G]vengo da lon\[D]tano
\[D]prima nel pen\[F#-]siero e \[G]poi nella tua \[A7]mano
\[D]io mi rendo \[A]conto che \[G]Tu sei la mia \[D]vita
e \[G]non mi sembra \[E-]vero di pre\[E7]garti co\[A4/7]sì.
\endverse
\beginverse*
^Padre di ogni ^uomo e ^non ti ho visto ^mai.
Spirito di ^Vita e ^nacqui da una ^donna
^Figlio mio fra^tello e ^sono solo un ^uomo
ep^pure io ca^pisco che ^Tu sei veri\[A7]tà.
\endverse

\beginchorus
E im\[D]parerò a guar\[G]dare tutto il \[A]mondo \[D7]
con gli \[G]occhi traspa\[A]renti di un bam\[D]bino \[D7]
e in\[G]segnerò a chia\[A]marti Padre \[D]nostro \[B7]
ad \[E-]ogni figlio \[E7 (A7)]che diventa \[A7 (D)]uomo. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
%\chordsoff
^Io lo so Si^gnore che ^Tu mi sei vi^cino,
^luce alla mia ^mente ^guida al mio cam^mino,
^mano che sor^regge ^sguardo che per^dona
e ^non mi sembra ^vero che Tu e^sista co^sì.
\endverse
\beginverse*
^Dove nasce a^more ^Tu sei la sor^gente.
^Dove c'è una ^croce ^Tu sei la spe^ranza
^dove il tempo ha ^fine ^Tu sei vita e^terna
e ^so che posso ^sempre con^tare su di \[A7]Te.
\endverse
\beginchorus
%\chordsoff
E ac\[D]coglierò la \[G]vita come un \[A]dono \[D7]
e a\[G]vrò il coraggio \[A]di morire an\[D]ch'io \[D7]
e in\[G]contro a Te ver\[A]rò col mio fra\[D]tello \[B7]
che \[E-]non si sente a\[E7 (A7)]mato da nes\[A7 (D)]suno. \rep{2}
\endchorus
\endsong

