%titolo{Ebano}
%autore{Modena City Ramblers}
%album{¡Viva la vida, muera la muerte!}
%tonalita{RE-}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{ebano}
%data_revisione{2020_03_10}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Ebano}[by={Modena City Ramblers}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D-]\[F]\[C]\[D-]\[F]\[C]}
\endverse
\fi
\beginverse
Sono \[D-]nata dove la pioggia \brk porta an\[F]cora il profumo dell'e\[C]bano
una \[D-]terra là dove il cemento \brk an\[F]cora non strangola il\[C]sole
tutti di\[D-]cevano che ero bella \brk come la \[F]grande notte afri\[C]cana
e nei miei \[D-]occhi splendeva la luna, \brk mi chia\[C]mavano la Perla \[B&]Nera. \[D-]\[F]\[C] 
\endverse
\beginverse
A sedici \[D-]anni mi hanno venduta, \brk un bacio a mia \[F]madre e non mi sono vol\[C]tata
nella cit\[D-]tà con le sue mille luci \brk per un \[F]attimo mi sono smar\[C]rita.
Così lag\[D-]giù ho ben presto imparato \brk che i miei \[F]sogni eran solo illu\[C]sioni
e se vo\[D-]levo cercare fortuna \brk do\[C]vevo lasciare ogni \[B&]cosa
\endverse
\beginchorus
Eba\[D-]no, Jack O's \[F]bar, Parade ho\[C]tel, from me \[D-]une.
Eba\[F]no.\[C] \[D-]\[F]\[C]\[D-]\[F]\[C] 
\endchorus
\beginverse
Spesi \[D-]tutto quello che avevo \brk per il \[F]viaggio e per i miei docu\[C]menti
a Pa\[D-]lermo nel '94 \brk era\[F]vamo più di cento giù al \[C]porto.
Racco\[D-]glievo le arance e i limoni \brk in un \[F]grande campo in col\[C]lina
lavo\[D-]ravo fino a notte inoltrata \brk  per due \[C]soldi e una stanza na\[B&]scosta.
\endverse
\beginchorus
Eba\[D-]no, It's a long long \[F]night, it's a long long \[C]time, \brk It's a long long \[D-]road
Eba\[F]no.\[C] 
\endchorus
\beginverse
Poi un \[D-]giorno sono scappata \brk verso Bo\[F]logna con poca spe\[C]ranza
da un'a\[D-]mica mi sono fermata, \brk in \[F]cerca di nuova for\[C]tuna.
Ora \[D-]porto stivali coi tacchi \brk e la pel\[F]liccia leopar\[C]data
e tutti \[D-]sanno che la Perla Nera \brk \[C]rende felici con \[B&]poco.
\endverse
\beginchorus
Eba\[D-]no, Jack O's \[F]bar, Parade ho\[C]tel, from me \[D-]une
Eba\[F]no.\[C] 
Eba\[D-]no, It's a long long \[F]night, it's a long long \[C]time, \brk It's a long long \[D-]road
Eba\[F]no.\[C] \[D-]\[F]\[C]\[D-]\[F]\[C] 
\endchorus
\beginverse
Per\[D-]ciò se passate a Bologna, \brk ricor\[F]date qual è la mia \[C]storia
lungo i \[D-]viali verso la sera, \brk  ai miei \[F]sogni non chiedo più \[C]nulla. \[D-]\[F]\[C]\[D-]\[F]\[C] 
\endverse
\beginchorus
Eba\[D-]no, It's a long long \[F]night, it's a long long \[C]time, \brk It's a long long \[D-]road
Eba\[F]no.\[C]\[D-] 
\endchorus
\endsong