%titolo{Esci dalla tua terra}
%autore{Cocquio}
%album{Agape}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Congedo}
%identificatore{esci_dalla_tua_terra}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Esci dalla tua terra}[by={Cocquio}]
\beginchorus
\[G]Esci dalla tua \[C]terra e va', \[D]dove ti mostre\[G]rò;
\[G]esci dalla tua \[C]terra e va', \[D]dove ti mostre\[G]rò.
\endchorus
\beginverse
A\[G-]bramo, non andare, non par\[C-]tire,
non lasciare la tua \[D]casa
cosa \[D7]speri di tro\[G-]var?
La \[G-]strada è sempre quella,
ma la \[C-]gente è differente, ti è ne\[D]mica,
dove \[D7]speri di arri\[G]var?

Quello che lasci \[C]tu lo conosci,
\[D]il tuo Signore \[G]cosa ti dà?
Un \[G]popolo, la \[C]terra e la pro\[G]messa,
parola \[D7]di Jah\[G]vè.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
La rete sulla spiaggia abbandonata
l'han lasciata i pescatori,
son partiti con Gesù.
La folla che osannava se n'è andata,
ma il silenzio una domanda
sembra ai dodici portar.

Quello che lasci tu lo conosci,
il tuo Signore cosa ti dà?
il centuplo quaggiù e l'eternità
Parola di Gesù.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
Partire non è tutto
certamente c'è chi parte e non dà niente
cerca solo libertà.
Partire con la fede del Signore,
con l'amore aperto a tutti
può cambiar l'umanità.

Quello che lasci tu lo conosci,
quello che porti vele di più.
Andate e predicate il mio Vangelo
parola di Gesù.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Esci dalla tua terra e va', dove ti mostrerò,
esci dalla tua terra e va', sempre con te sarò.
\endchorus
\endsong

