%titolo{Gianna}
%autore{Rino Gaetano}
%album{}
%tonalita{La}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{gianna}
%data_revisione{2019_07_04}
%trascrittore{Stefano Barberini}
\beginsong{Gianna}[by={Gaetano}]
\beginverse
\[A]Gianna Gianna \[D]Gianna soste\[E]neva, te\[A]si e illusio\[D]ni\[E]
\[A]Gianna Gianna \[D]Gianna promet\[E]teva, pa\[A]reti e fio\[D]ri\[E]
\[A]Gianna Gianna ave\[D]va un cocco\[E]drillo, ed \[A]un dot\[D]tore\[E]
\[A]Gianna non per\[D]deva neanche un mi\[E]nuto, per \[A]fare l'a\[D]more\[E]
\endverse
\beginchorus
Ma la \[A]notte la fe\[D]sta è fini\[E]ta, evviva la \[A]vita
La \[D]gente si sve\[E]ste e comincia un mon\[A]do  
un \[D]mondo di\[E]verso, ma fatto di \[A]sesso       
e chi vivrà\[D] vedrà\[E]...\[A]\[D]\[E]
\endchorus
\beginverse
\[A]Gianna Gianna \[D]Gianna non vo\[E]leva, il suo\[A] pigma\[D]lione\[E]
\[A]Gianna difen\[D]deva il suo sa\[E]lario, dall'\[A]infla\[D]zione\[E]
\[A]Gianna Gianna \[D]Gianna non cre\[E]deva a can\[A]zoni ed u\[D]fo\[E]
\[A]Gianna aveva un \[D]fiuto eccezio\[E]nale, per \[A]il tar\[D]tufo\[E]
\endverse
\beginchorus   
Ma la \[A]notte la fe\[D]sta è fini\[E]ta, evviva la \[A]vita   
La \[D]gente si sve\[E]ste e comincia un mon\[A]do  
un \[D]mondo di\[D]verso, ma fatto di \[A]sesso       
e chi vivrà\[D] vedrà\[E]...\[A]\[D]\[E]
\endchorus
\beginverse
Ma dove \[A]vai, vieni \[D]qua, ma che \[E]fai?               
Dove vai, con chi ce l'\[A]hai? Vieni \[D]qua, ma che \[E]fai?
\[A] \[D] \[E]
\chordsoff
Dove vai, con chi ce l'hai? Di chi sei, ma che vuoi?
Dove vai, con chi ce l'hai? Butta la', vieni qua,
chi la prende e chi la da!
Dove sei, dove stai?Fatti sempre i fatti tuoi!
Di chi sei, ma che vuoi?
Il dottore non c'e' mai! Non c'e' mai! Non c'e' mai!
Tu non prendi se non dai!
\endverse
\endsong