%titolo{In una notte come tante}
%autore{Liuzzi}
%album{Io credo}
%tonalita{Do}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{Natale}
%momenti{}
%identificatore{in_una_notte_come_tante}
%data_revisione{2020_12_24}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{In una notte come tante}[by={Liuzzi}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C]\[G]\[A-]\[F]\[C]\[F]\[G]\[C]\[C]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse\memorize
In una \[C]notte come tante, \brk in u\[G]na città qualunque,
per una \[A-]strada un po' isolata \brk un pa\[G]store torna a casa,
il pa\[C]store guarda avanti \brk e per il \[G]freddo stringe i denti,
già si im\[A-]magina il ristoro \brk dopo un \[G]giorno di lavoro.
Ma nell'\[C]aria c'è qualcosa \brk che lo ab\[G]braccia,
e ad un \[A-]tratto, \brk una voce nella \[F]testa.
In questa notte come tante, \brk questo \[C]mondo cambia rotta
nasce \[F]Dio, bam\[G]bino \brk in una \[C]grotta. \brk \[G]\[A-]\[F]\[G]\[C]
\endverse

\beginverse
Ad un ^tratto quel posto \brk si ^riempie di persone,
tutti ^vanno a quella grotta \brk come ^fosse ad un altare,
e Giu^seppe non capisce \brk cosa ac^cade nella via,
ma poi in^contra la dolcezza \brk dello ^sguardo di Maria,
che come ^sempre ha capito \brk già ogni ^cosa,
ed as^siste alla scena silen^ziosa.
In questa notte come tante, \brk oggi il ^mondo cambia rotta,
nasce ^Dio, bam^bino \brk  in una ^grotta.
\endverse

\beginchorus
Come \[C]brezza leg\[G]gera, \brk che acca\[A-]rezza l'anima, \[G]
\[A-]vieni Bam\[F]bino in que\[C]sta fredda città, \[G]
tra la \[C]povera \[G]gente \brk e anche t\[A-]u non hai \[F]niente,
ma il tuo amore reste\[G]rà per \[C]sempre. \[G]\[A-]\[F]\[C]\[F]\[G]\[C]
\endchorus

\beginverse
In una ^notte come tante, \brk in u^na città qualunque
c'è chi a^desso torna a casa \brk e chi as^petta in una Chiesa,
c'è qual^cuno che usa \brk ancora la vio^lenza
e chi ^cerca ormai deluso \brk una speranza.
Ma tu vieni e prova ancora \brk a cam\[C]biare questa rotta,
nasci \[F]qui, bam\[G]bino, \brk in questa \[C]grotta.
\endverse
\beginchorus
Come \[C]brezza leg\[G]gera, \brk che acca\[A-]rezza l'anima, \[G]
\[A-]vieni Bam\[F]bino in que\[C]sta fredda città, \[G]
tra la \[C]povera \[G]gente \brk e anche t\[A-]u non hai \[F]niente,
ma il tuo amore reste\[G]rà per \[C]sempre. \brk \[G]\[A-]\[F]\[C]\[F]\[G]\[C]
\endchorus
\endsong
