%titolo{Io ci sarò}
%autore{883}
%album{}
%tonalita{}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{io_ci_saro}
%data_revisione{2014_08_25}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Io ci sarò}[by={883}]
\beginverse
\[C]Io non ti pro\[G]metto \brk qual\[A-]cosa che non \[F]ho 
\[C]quello che non \[G]sono  \brk non \[A-]posso esser\[F]lo 
anche se so \[G]che c'è chi \[A-]dice  \brk per \[G]quieto vive\[A-]re 
bisogna \[F]sempre \[G]finge\[C]re. \[G]
\endverse
\beginverse
^Non posso giu^rare  \brk che ^ogni giorno sa^rò 
^bello, eccezio^nale, allegro,  \brk sen^sibile, fan^tastico.
Ci saranno d^ei giorni ^grigi  \brk ma ^passeranno ^sai 
spero che ^tu \[C]mi ^ca\[F]pi^rai. ^
\endverse
\beginchorus
\[C]Nella buona sorte e nelle av\[F]versità, 
\[C]nelle gioie e nelle dif\[F]ficoltà 
\[D-]se tu ci sa\[G]rai io ci sa\[C]rò. \[F]\[C]\[F]
\endchorus
\beginverse
^So che nelle ^fiabe  \brk suc^cede sempre ^che 
^su un cavallo ^bianco  \brk ar^riva un princi^pe 
e porta la ^bella al ca^stello  \brk si ^sposano e sa^rà 
amore ^per l'e^terni^tà. ^
\endverse
\beginverse
^Solo che la ^vita  \brk non ^è proprio co^sì 
a ^volte è compli^cata come una  \brk ^lunga corsa a o^stacoli 
dove non ti ^puoi riti^rare  \brk sol^tanto corre^re 
con chi ti ^a\[C]ma ac^can\[F]to a ^te. ^
\endverse
\beginchorus
\[C]Nella buona sorte e nelle av\[F]versità, 
\[C]nelle gioie e nelle dif\[F]ficoltà 
\[D-]se tu ci sa\[G]rai io ci sa\[C]rò. \[F]\[C]\[F]
\endchorus
\beginverse
^Giuro ti pro^metto  \brk che ^io mi impegne^rò 
^io farò di ^tutto però  \brk se il ^mondo col suo de^lirio 
riuscirà ad en^trare e far ^danni  \brk ti ^prego dimmi ^che 
combatte^rai \[C]in^sie\[F]me a ^me  ^
\endverse
\beginchorus
\[C]Nella buona sorte e nelle av\[F]versità, 
\[C]nelle gioie e nelle dif\[F]ficoltà 
\[D-]se tu ci sa\[G]rai io ci sa\[C]rò. x2
\endchorus

\endsong