%titolo{La ballata dell'amore cieco}
%autore{Fabrizio De André}
%album{}
%tonalita{LA-}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{la_ballata_dellamore_cieco}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{La ballata dell'amore cieco}[by={De André}]
\beginverse
\[A-]Un uomo \[F]onesto, \[G]un uomo \[C]probo, 
tralala\[G]lalla tralalla\[C]leru 
\[A-]s'innamo\[F]rò per\[G]dutamen\[C]te 
d'una che non lo amava \[A-]niente. 

\[A-]Gli disse \[F]porta\[G]mi doma\[C]ni,
tralala\[G]lalla tralalla\[C]leru
\[A]gli disse \[F]porta\[G]mi doma\[C]ni 
il cuore di tua \[F]madre per i \[G]miei \[A-]cani. 

\[A-]Lui dalla \[F]madre \[G]andò e \[C]l'uccise, 
tralala\[G]lalla tralalla\[C]leru 
\[A-]dal petto il \[F]cuore \[G]le strap\[C]pò 
e dal suo amore ritor\[A-]nò.
\endverse

\chordsoff
\beginverse 
Non era il cuore, non era il cuore, 
tralalalalla tralallaleru 
non le bastava quell'orrore, 
voleva un'altra prova del suo cieco amore. 
\endverse

\beginverse
Gli disse amor se mi vuoi bene, 
tralalalalla tralallaleru 
gli disse amor se mi vuoi bene, 
tagliati dei polsi le quattro vene. 
\endverse

\beginverse
Le vene ai polsi lui si tagliò, 
tralalalalla tralallaleru 
e come il sangue ne sgorgò, 
correndo come un pazzo da lei tornò. 
\endverse

\beginverse
Gli disse lei ridendo forte, 
tralalalalla tralallaleru 
gli disse lei ridendo forte, 
l'ultima tua prova sarà la morte. 
\endverse

\beginverse
E mentre il sangue lento usciva, 
e ormai cambiava il suo colore, 
la vanità fredda gioiva, 
un uomo s'era ucciso per il suo amore. 
\endverse

\beginverse
Fuori soffiava dolce il vento 
tralalalalla tralallaleru 
ma lei fu presa da sgomento, 
quando lo vide morir contento. 
\endverse

\beginverse
Morir contento e innamorato, 
quando a lei niente era restato, 
non il suo amore, non il suo bene, 
ma solo il sangue secco delle sue vene. 
\endverse

\endsong
