%titolo{Lo Spirito del Signore è su di me}
%autore{Comi}
%album{Preghiera di un povero}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pentecoste}
%identificatore{lo_spirito_del_signore_e_su_di_me}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Lo Spirito del Signore è su di me}[by={Comi}]

\beginchorus
Lo \[G]Spirito del Si\[D]gnore è su di \[E-]me, \[D] 
lo \[G]Spirito del Si\[D]gnore mi ha consa\[G]crato,
lo \[C]Spirito del Si\[D]gnore mi ha invi\[G]ato
a por\[C]tare il lieto an\[D]nuncio ai \[C]pove\[G]ri.
\endchorus

\beginverse
A fa\[G]sciare le \[D]piaghe dei \[E-]cuori spez\[G]zati,
a pro\[C]clamare la liber\[D]tà degli \[G]schiavi,
a promul\[C]gare l'anno di \[D7]grazia del Si\[B7]gnore,
e per conso\[G]lare \[D]tutti gli a\ch{Em}{f}{fl}{ffl}itti
dando \[G]loro \[D]una co\[G]rona,
olio di gioia, \[D]canto di \[E-]lode
invece di \[C]lutto e di do\[B7]lore.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Essi si chiameranno querce di giustizia,
la piantagione gradita al Signore,
segno per tutti della sua gloria.
E ricostruiranno le vecchie rovine,
rialzeranno gli antichi ruderi,
restaureranno città desolate
e devastate da più generazioni.
\endverse

\beginverse
Ed essi saranno chiamati sacerdoti del Signore,
saranno detti ministri del nostro Dio,
e dalle nazioni saranno serviti.
Ed essi godranno le loro ricchezze,
trarranno vanto dai loro beni.
Avranno gloria e non vergogna,
grida di gioia e non di oppressione.
\endverse

\beginverse
Poiché io sono il Signore che ama la giustizia,
darò loro fedelmente il giusto salario,
concluderò con loro un'alleanza.
E saranno famosi tra tutti i popoli,
la loro stirpe tra le nazioni.
Chi li vedrà ne avrà stima,
perché sono benedetti da Dio.
\endverse
\endsong

