%titolo{Lodate Dio}
%autore{Gen Rosso}
%album{Dove Tu sei}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{lodate_dio_gen_rosso}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Lodate Dio}[by={Gen\ Rosso}]

\beginchorus
\[G] Lodate \[C]Di\[G]o \[F]cieli im\[C]mensi ed \[G]infiniti.
Lodate \[C]Di\[G]o \[D-7]cori eterni \[A-]d'Angeli.\[C] 
Lodate \[D7]Dio \[G]Santi \[A-7]del Suo \[D4]Re\[D]gno.
Lo\[G]datelo \[A-7]uomi\[D]ni, \[E-]Dio vi \[D]ama.
Lo\[G]datelo \[A-7]uomi\[D]ni, \[C]Dio è con \[G]voi.
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[G] \[C] \[G] \[F] \[C] \[G] 
\[G] \[C] \[G] \[F] \[D-] \[A-] 
\[C] \[D] \[G] \[A-] \[D] 
\[G] \[C] \[G] \[F] \[C] \[G] }
\endverse
\fi

\beginverse
\chordsoff
(Parlato) Ti ringraziamo, Dio nostro Padre
perché sei Amore.
Tu ci hai fatto dono della vita
e ci hai creati per essere figli tuoi.
Ti ringraziamo perché ci fai partecipi
della tua opera creatrice
dandoci un mondo da plasmare
con le nostre mani.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
(Parlato) Ti ringraziamo, Signore Gesù,
perché per amore nostro
sei venuto in questo mondo
per riscattarci dal ogni male
e riportarci al Padre.
Ti ringraziamo perché sei rimasto
in mezzo a noi per sempre
per far di tutti gli uomini una sola famiglia,
un corpo solo in te.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
(Parlato) Ti ringraziamo, Spirito d'amore,
perché rinnovi la faccia della terra.
Tu dai luce e conforto ad ogni cuore.
Ti ringraziamo perché con i tuoi santi doni
ci dai la forza di avanzare nel nostro cammino
per giungere uniti alla gioia della tua casa.
\endverse
\endsong

