%titolo{Ma il vostro posto è là}
%autore{Chieffo}
%album{La tenda}
%tonalita{Mi-}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{ma_il_vostro_posto_e_la}
%data_revisione{2014_09_30}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Ma il vostro posto è là}[by={Chieffo},ititle={Signore com'è bello}, ititle={La tenda}]
\beginverse
Si\[E-]gnore, come è \[D]bello, non andiamo \[E-]via,
faremo delle \[D]tende e dormiremo \[E-]qua,
non scendiamo a \[D]valle dove l'altra \[E-]gente
non vuole ca\[D]pire quello che tu \[E-]sei.
\endverse
%\chordsoff
\beginchorus
Ma il ^vostro posto è ^là, là in mezzo a ^loro,
l'amore che vi ho ^dato portatelo nel ^mondo.
Io sono ve^nuto a salvarvi dalla ^morte,
Il Padre mi ha man^dato e io mando ^voi.
\endchorus
\beginverse
A^desso che ca^pite cos'è la vera ^gioia
Volete stare ^soli e non pensare a ^loro.
A cosa servi^rà l'amore che vi ho ^dato
Se la vostra ^vita da soli vi^vrete.
\endverse
\beginchorus
%\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\beginverse
^Quando vi ho chia^mati eravate come ^loro,
duri di ^cuore, tardi a ca^pire.
Ciò che io di^cevo non lo senti^vate:
“È pazzo --- si di^ceva --- non sa quello che ^dice”.
\endverse
\beginchorus
%\chordsoff 
Rit. 
\endchorus
\beginverse
Scen^dete nella ^valle vivete nel mio a^more,
da questo capi^ranno che siete miei fra^telli.
Parlategli di ^me arriveranno al ^Padre,
se li saprete a^mare la strada trove^ranno.
\endverse
\beginchorus
Ma il ^nostro posto è ^là, là in mezzo a ^loro,
l'amore che ci ha ^dato portiamolo nel ^mondo.
Lui è ve^nuto a salvarci dalla ^morte,
Il Padre l'ha man^dato e Lui manda ^noi.
\endchorus
\endsong