%titolo{Maddalena}
%autore{Alessandro Mannarino}
%album{}
%tonalita{SIb}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{maddalena}
%data_revisione{2020_03_28}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Maddalena}[by={Mannarino}]
\beginverse
Gli  \[B&7]presero la  \[A7]casa ed il giar\[D-]dino
in  \[B&7]nome della  \[A7]grande santità  \[D-]
e  \[B&7]Giuda prese a  \[A7]fare a na\[D-]scondino
\[B&7]con lo spec\[A7]chio e con la di\[D-]gnità.
\endverse 
\chordsoff
\beginverse
\[B&7]Poi venne Dio\[A7]  che tutto dà\[D-]{}  e tutto toglie
chia\[B&7]mò un ta\[A7]xi e ci mise su\[D-]  la moglie
e  \[B&7]Giuda andò  \[A7]a morire nella\[D-]  notte
per\[B&7]  il vino,  \[A7]per le donne e\[D-]  per le botte.
\endverse
\beginverse 
Lo\[B&7]  raccolse  \[A7]per la giacca  \[D-]Maddalena
che\[B&7]  viveva al\[A7]le baracche al\[D-]lo sfacelo
in  \[B&7]mezzo a una\[A7]  comune di ubria\[D-]coni
che  \[B&7]credevano  \[A7]in un regno su  \[D-]nel cielo.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]E fu amore  \[A7]e fu rivoluzio\[D-]ne
\[B&7]discorsi sul\[A7]la strada e vi\[D-]ta piena
ma\[B&7]  Giuda ama\[A7]va più d'ogni  \[D-]sermone
\[B&7]le urla dol\[A7]ci della Madda\[D-]lena.
\endverse 
\ifchorded
\beginverse*
\vspace{-\versesep}\chordson
\[B&7]   \[A7]   \[D-]   \[B&7]   \[A7]   \[D-]  \rep{2}
\endverse 
\fi
\beginverse 
\[B&7]Il fattac\[A7]cio poi successe\[D-]  in una sera
\[B&7]Giuda fu pre\[A7]so e messo al\[D-]la galera
Ge\[B&7]sù Cristo  \[A7]era scappato fra\[D-]  la gente
e\[B&7]  Giuda dis\[A7]se di non sape\[D-]re niente.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Ma quando vi\[A7]de Maddalena  \[D-]in parlatorio
\[B&7]che stava ma\[A7]le e aveva per\[D-]so un dente
i\[B&7]spettore,  \[A7]disse, è stato  \[D-]Gesù Cristo
\[B&7]a portare  \[A7]tutto l'oppio  \[D-]dall'Oriente.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]E ritornò  \[A7]dal suo amore  \[D-]col bottino
\[B&7]trenta dena\[A7]ri per sette a\[D-]mari, grazie un marsala
\[B&7]per poi vede\[A7]re scritta dop\[D-]pia al botteghino
\[B&7]l'insegna  \[A7]di una grande  \[D-]multisala.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Diceva: Gesù\[A7]  Santo alla sta\[D-]zione
\[B&7]un nuovo  \[A7]film davvero com\[D-]movente
\[B&7]con un cast\[A7]  del tutto ec\[D-]cezionale
\[B&7]c'è pure Dio,\[A7]  l'immenso onni\[D-]potente.
\endverse 
\ifchorded
\beginverse*
\vspace{-\versesep}\chordson
\[B&7]   \[A7]   \[D-]   \[B&7]   \[A7]   \[D-]  \rep{2}
\endverse 
\fi
\beginverse 
Il\[B&7]  cinema è  \[A7]un buio di per\[D-]sone
\[B&7]i grandi di\[A7]vi sono stelle\[D-]  da ammirare
\[B&7]e nessuno vi\[A7]de giù fra le\[D-]  poltrone
\[B&7]che quei due\[A7]  cominciavano  \[D-]a scopare.
\endverse 
\beginverse 
\[B&7]Maddalena,  \[A7]  io ti amo  \[D-]tanto
\[B&7]lui voleva  \[A7]il cielo e io\[D-]  voglio stare qua
\[B&7]lo uccidesse\[A7]ro, va bene  \[D-]  tanto al tempo
\[B&7]ha detto a  \[A7]tutti che\[D-]  poi risorgerà.
\endverse
\beginverse
\[B&7]Ma il para\[A7]diso mio sta so\[D-]lo nei tuoi fianchi
\[B&7]seni dolci  \[A7]  per  \[D-]occhi stanchi
\[B&7]bocca rossa\[A7]   \[D-]di caramella
\[B&7]questa vita  \[A7]sulla terra è  \[D-]così bella.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Dallo scher\[A7]mo Dio li vide\[D-]  e alzò la voce
\[B&7]io ti fulmi\[A7]no, Giuda l'I\[D-]scariota
\[B&7]mio figlio  \[A7]sta morendo sul\[D-]la croce
\[B&7]per colpa di\[A7]  un mortale co\[D-]sì idiota.
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Maddalena al\[A7]lora  \[D-]s'alzò e urlò con tutto il cuore
\[B&7]Dio non  \[A7]mi fai paura  \[D-]
\[B&7]tu che hai  \[A7]fatto un figlio\[D-]  senza far l'amore
\[B&7]che vuoi ca\[A7]pirci di questa\[D-]  fregatura?
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Lascia sta\[A7]re Giuda e guar\[D-]da altrove
\[B&7]ecco,  \[A7]  guarda la\[D-]  mia scollatura
\[B&7]e io mi guar\[A7]derò dalla tua\[D-]  invidia
perchè Dio non gode come  \[B&7]una creatu\[A7]ra  \[D-]
\endverse 
\ifchorded
\beginverse*
\vspace{-\versesep}\chordson
\[B&7]   \[A7]   \[D-]   \[B&7]   \[A7]   \[D-]  \rep{4}
\endverse 
\fi
\beginverse 
\[B&7]Dio scappò  \[A7]nel cielo e nel\[D-]la furia
\[B&7]mise su un  \[A7]grandissimo can\[D-]tiere
\[B&7]per costrui\[A7]re una potente  \[D-]curia
\[B&7]che potesse\[A7]  Maddalena far\[D-]  tacere
\endverse
\beginverse 
\[B&7]Giuda e Mad\[A7]dalena stanno  \[D-]insieme
\[B&7]e girano na\[A7]scosti fra la  \[D-]gente
\[B&7]e vanno al  \[A7]fiume a far l'\[D-]amore
\[B&7]su una bar\[A7]chetta che va  \[D-]  controcorrente.
\endverse
\endsong

