%titolo{Magnifica}
%autore{Mattia Civico}
%album{}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{magnifica}
%data_revisione{2016_12_09}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Magnifica}[by={Civico}]
\beginverse
Vor\[G]rei che ogni passo che \[B-]passo sul sentiero 
vor\[C7+]rei di giorno in giorno si fa\[G]cesse più leggero 
vor\[G]rei che camminando ca\[B-]dessero giù a terra
le \[C7+]cose che trattengo per cui \[G]sono sempre in guerra.
E vor\[A-]rei stare con \[E-]te
e vor\[A-]rei bastasse questo e tutto il resto
\[E-]non contasse più.
E vor\[A-]rei amare \[E-]te
e sen\[A-]tire la tua mano che mi copre
e \[D]veglia su di me.
\endverse
\beginchorus
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
\endchorus
\beginverse
Vor^rei che l'orizzonte fosse ^solo la mia sete 
vor^rei che la mia barca rima^nesse senza rete 
vor^rei solcare il mare senza ^fissa posizione 
vor^rei che fossi tu a dare ^la mia direzione.
E vor^rei stare con ^te
e sen^tire questo vento che mi spinge ^soffia ancor di più
e vor^rei amare ^te
e sen^tire quel tuo sguardo che mi guarda. ^L'anima per te.
\endverse
\beginchorus
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
\endchorus
\beginverse
Ho ^scritto sulla pietra l'a^more che mi hai dato
hai ^scritto sulla sabbia tutto ^quello che ho sbagliato.
Hai ^messo una promessa nel ^cuore di mio padre 
man^tengo la parola: sarai ^figlio ed io tua madre.
E ve^drò cadere ^giù
la ric^chezza, la potenza ed ogni forza ^che sovrana in me 
e ve^drò salire ^su
umil^mente l'impotenza del perdente.
^Pace sia con te.
\endverse
\beginchorus
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
Ma\[G]gnifica Ma\[B-]gnifica Ma\[C7+]gnifica \[G]
\endchorus
\endsong
