%titolo{Maranathà, vieni signor}
%autore{Christian Gonzales}
%album{RNS Dio della mia lode 047}
%tonalita{FA}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Avvento}
%identificatore{maranatha_vieni_signor}
%data_revisione{2020_01_15}
%trascrittore{Stefano Barberini}
%video{https://www.youtube.com/watch?v=DihPnCYYxvc&feature=emb_logo}
\beginsong{Maranathà, vieni signor}[by={Gonzales}]
\beginchorus
\[F] Ma\[A-]rana\[D-]thà, vieni Si\[A-]gnor
verso te, Ge\[B&]sù, le mani \[C]noi le\[F]viam.
\[F] Ma\[A-]rana\[D-]thà, vieni Si\[A-]gnor
prendici con \[B&]te e salva\[C]ci o Si\[F]gnor.
\endchorus
\beginverse
\[F] Guardo verso le mon\[C]tagne,
\[F] donde mi verrà il soc\[C]corso,
\[F] il soccorso viene da \[G-]Dio,
\[F] che ha creato il mondo in\[G-]tero.
\endverse

\beginverse
\[F] Sorgi con il tuo \[C]amore,
\[F] la tua luce splende\[C]rà,
\[F] ogni ombra svani\[G-]rà
\[F] la tua gloria appari\[G-]rà.
\endverse

\beginverse
\[F] Santo è il nostro Si\[C]gnor,
\[F] il peccato egli por\[C]tò,
\[F] dalla morte ci sal\[G-]vò,
\[F] e la vita a noi do\[G-]nò.
\endverse
\chordsoff
\beginverse
Mio Signor son peccatore,
a te apro il mio cuore,
fa di me quello che vuoi
e per sempre in te vivrò.
\endverse

\beginverse
La Parola giungerà
sino ad ogni estremità,
testimoni noi sarem
della tua Verità.
\endverse

\beginverse
Tu sei la mia libertà
solo in te potrò sperar,
ho fiducia in te Signor,
la mia vita cambierai.
\endverse

\beginverse
Mi consegno a te Signor,
vieni dentro il mio cuor,
ti ricevo o Salvator,
tu sei il mio liberator.
\endverse

\beginverse
Benedici o Signor,
sii custode ai nostri cuor,
giorno e notte veglierai
e con noi sempre sarai.
\endverse

\beginverse
Ringraziamo te Signor,
a te, Padre creator,
allo Spirito d'Amor,
vieni presto o Signor.
\endverse
\endsong
