%titolo{Nasce il giorno}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Do}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Congedo}
%identificatore{nasce_il_giorno}
%data_revisione{2018_07_19}
%trascrittore{Alberto Campaioli}
\beginsong{Nasce il giorno}[by={}]

\beginverse
\[C]Nasce il giorno \[E-]tra i colori \[F]della vita e \[C]noi,
\[A-]noi cantiamo u\[E-]na certezza: \[F]che l'amore \[G]prenderà 
\[C]mille strade e \[E-]la più bella \[F]scegli tu per \[C]noi,
\[A-]non esisto\[E-]no gli ostaco\[F]li vicino a \[G]te, Signor.
\[E-]Grande è la sp\[A-]eranza, \[D]non lasciate\[G]la andar via, 
\[E-]se il tuo cuor\[A-]e dorme, \[D]veglierà per \[G]te. \[G7]
\endverse

\beginverse
\chordsoff
^E la festa ^non sia solo un'^occasione in ^più,
^ma l'inizio d^i un cammino in^sieme a te^, Signor.
^E la gioia ^del momento ^resti qui fra ^noi, 
^accettando og^ni tristezza^, no non ^andrà via.
^Chi vi vivrà ac^canto s^coprirà l'a^more in voi, 
^con Dio sempre ^pronto a cor^reggervi sem^mai.	^
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Siate luce in mezzo agli altri, sale, verità,
non esiste più il diverso se siamo fratelli.
Spalancate il vostro cuore a Cristo e si aprirà 
ogni forma di chiusura agli altri e nascerà 
la persona nuova, sarà bello stare qui 
accettando ognuno e sia come sia.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ma lasciando questa chiesa non vi sfiori mai
la certezza di esser forti anche senza lui.
Mille son gli ostacoli e la vita attenterà
all'amore in voi di Dio, ma niente attaccherà
la vostra saldezza di affidarvi sempre a Lui
che con tenerezza segue i figli suoi.
\endverse
\endsong
