%titolo{Nord sud ovest est}
%autore{883}
%album{}
%tonalita{SOL}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{nord_sud_ovest_est}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Nord sud ovest est}[by={883}]

\beginverse
\[G]Ma perché sei andata \[D]via,
mi son \[C]persa nella \[G]notte
\[G]perché non mi hai detto \[D]che non eri mia, 
\[C]non lo \[G]so
sarà il vento o sarai \[D]tu 
la \[G]voce che ris\[C]ponde ai miei per\[D]ché 
\[G]Dai galoppa più che \[D]puoi,
corri \[C]vai non ti fer\[G]mare
\[G]che di strada ce n'è an\[D]cora tanta sai, 
\[C]sì lo \[G]so
vedo una cantina \[D]che
mi \[G]potrà toglier \[C]sete e polve\[D]re.
\[E-] Lancio qualche pesos al \[D]cantinero
\[G]che non \[D]parla \[C]mai
\[E-] accanto a me c'è un gringo, \[D]uno straniero
mi \[G]chiede: 'man,\[D] dove \[C]vai?' \[D]
\endverse

\beginchorus
\[G]Nord Sud Ovest \[D]Est,
e \[E-]forse quel che \[D]cerco neanche \[C]c'è \[D]
\[G]Nord Sud Ovest \[D]Est,
sta\[E-]rò cercando \[D]lei o forse \[C]me.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Tra deserto e praterie,
ma perché ti sei fermato?
ero stanco ed assetato amica mia,
si lo so
le capanne e una tribù,
dal basso lo stregone guarda in su.
Uomo bianco vieni qui,
stai attento non ci andare
posso leggerti il futuro se lo vuoi,
dì di no
gli sorrido dico okay,
nei sassolini osserva i fatti miei.
Viso pallido ti sta ingannando,
non la troverai
sono mesi che stai cavalcando
dimmi dove andrai.
\textnote{Rit.}
\endverse

\beginverse
La città è in festa e tu,
finalmente sei arrivato
hai lo sguardo scuro
non mi guardi più, si lo so
il caballero accanto a te
perché ti sta abbracciando
e guarda me.
Accarezzo un po' la colt,
Dio ti prego non lo fare
poi mi giro guardo in cielo
dove andrò, adios mio amor!
ballan tutti intorno a me
sotto i colori delle lampade.
Ed il vento mi sta sussurrando
non ti fermerai
c'è qualcuno che ti sta aspettando
tu sai dove andrai.
\textnote{Rit.}
\endverse

\endsong
