%titolo{Ora sei con noi}
%autore{Ricci}
%album{Il Dio della Gioia}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Natale}
%identificatore{ora_sei_con_noi}
%data_revisione{2013_01_29}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Ora sei con noi}[by={Ricci}]
\beginverse
\[G9]Ora \[E-9]sei con |\[C9]noi, \[C/B]|\[A-] 
\[G9]ora \[B-]siamo \[C9]te, \[C9]
\[B-7]la tua \[C9]gioia è \[B-7]qui, \[D] vive nell'\[G]anima, nell'\[C9]ani\[C/B]ma con \[A-7]te. \[A-7]
\endverse
\beginverse    Facci ca^paci di a^marci fra ^noi, ^ ^     con quell'a^more ^che sai ^tu,  ^       ^tu che sei presente in ^mezzo a ^chi, ^     vive nell'^anima, nell'^ani^ma con ^te. ^    \endverse
\beginchorusE insieme, \[G]
noi te, sa\[C9]remo te, 
porte\[D]remo te, tu sa\[C9]rai tra gli uomini. \[G]Noi te, sa\[C9]remo te,
porte\[D]remo te, tu sa\[C9]rai tra gli uomini. \[G]Non saremo più \[D]noi a fare le \[C9]cose, ma tu in \[G]noi, \[C]non saremo più \[G]noi ma \[D]tu. \[D]\[D]\[D]         \endchorus
\beginverseE allora 
\[G9]fa' che questa \[E-]sia già real\[C9]tà, \[C/B]che i \[A-]nostri \[G9]cuori \[B-7]siano in te, \[C9] \[C9]
\[B-7]una fa\[C9]miglia \[B-]che \[D]     vive nell'\[G9]anima, \[C9]nell'ani\[C/B]ma con \[A-7]te. \[A-7]    \endverse
\beginchorusE insieme, \[G]
noi te, sa\[C9]remo te, 
porte\[D]remo te, tu sa\[C9]rai tra gli uomini. \[G]Noi te, sa\[C9]remo te,
porte\[D]remo te, tu sa\[C9]rai tra gli uomini. \[G]Non saremo più \[D]noi a fare le \[C9]cose, ma tu in \[G]noi, \[C]non saremo più \[G]noi ma \[D]tu. \[D]\[D]\[D]         \endchorus        \beginverseLa la la \[G9]la, la \[E-9]la la \[C9]la, \[C/B]     
Cambia questa cit\[A-]tà Signore la la la \[G9]la, la \[B-]la la la,      					
\[C9]falla diventare con noi  \[C9]\[B-7]la la la la, \[C9]la la la \[B-7]la,      					
una famiglia che \[D]vivevive nell'\[G9]anima, nell'\[C9]ani\[C/B]ma con \[A-7]te, \[A-7]    che vive nell'\[G9]anima, nell'\[C9]ani\[C/B]ma con \[A-7]te, \[A-7]   nel profondo dell'\[G9]anima, nell'\[C/E]anima con \[F9]te, insieme a \[G4]te. \[G9]
\endverse
\endsong