%titolo{Palindromi}
%autore{Francesco Camin}
%album{Palindromi}
%tonalita{DO#-}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{palindromi}
%data_revisione{2020_03_20}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Palindromi}[by={Camin}]
\capo{2}
\beginverse
E quindi \[C#-]siamo qui
con la finestra aperta, \[Asus2]siamo qui.
E mentre il mare affonda un'\[G#-]isola,
c'è un dio con una nuova \[F#-]svastica
noi ci spogliamo senza pratica. 
\endverse
\beginverse
E re\[C#-]stiamo qui 
mentre due uomini si uc\[Asus2]cidono
e alla tv c'è un finto \[G#-]naufrago
e mentre esplode ogni chi\[F#]lometro
noi ci assag\[D]giamo ogni centimetro. \[Asus2] 
\endverse
\beginchorus
Saranno le tue \[E]unghie a dirmi come \[F#-]stai \[D] \[Asus2] 
se attorno tutto \[E]crolla resteremo \[F#-]noi \[D] \[Asus2] 
nella città d'e\[E]state, così \[F#-]buia e de\[B7]serta 
io mori\[Asus2]rò con te con la fi\[F]nestra aperta.
\endchorus
\beginverse
E come \[C#-]pugili,
gambe impazienti e mani \[Asus2]fragili,
e mentre avanza l'epopea di poppe \[G#-]plastiche
noi e le bollette tele\[F#-]foniche
con l'ansia dei difetti fisici. 
\endverse
\beginverse
Re\[C#-]stiamo qui,
mentre le ideologie ci in\[Asus2]gannano,
vecchie fotografie mar\[G#-]ciscono 
e i congiuntivi si mas\[F#]sacrano
noi due fon\[D]diamo il nostro esercito. \[Asus2] 
\endverse
\beginchorus
Saranno le tue \[E]unghie a dirmi come \[F#-]stai \[D] \[Asus2] 
se attorno tutto \[E]crolla resteremo \[F#-]noi \[D] \[Asus2] 
nella città d'e\[E]state, così \[F#-]buia e deserta \[B7] 
io mori\[Asus2]rò con te con la fi\[F]nestra aperta. \[Asus2]
\endchorus
\beginverse*
Se fuori tutto \[E]muore, fuori tutto \[F#-]muore,
\[D] io muoio dentro di te. \rep{3}
\[B-]Se fuori tutto muore, fuori tutto muore, \[D]fuori tutto muore. \[Asus2] 
\endverse
\beginchorus
Saranno le tue \[E]unghie a dirmi come \[F#-]stai \[D] \[Asus2] 
se attorno tutto \[E]crolla resteremo \[F#-]noi \[D] \[Asus2] 
nella città d'e\[E]state, così \[F#-]buia e deserta \[B7] 
io mori\[Asus2]rò con te con la fi\[F]nestra aperta.
\[F#-] Nella città d'e\[E]state, così \[Asus2]buia e de\[D]serta
io mori\[F#-]rò con te, con la fi\[D]nestra aperta.
\endchorus
\endsong
