%titolo{Prepara con cura il cammino}
%autore{Mattia Civico}
%album{Campo Reg. EG TAA 2008}
%tonalita{Do}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{prepara_con_cura_il_cammino}
%data_revisione{2012_06_23}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Prepara con cura il cammino}[by={Civico}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-1\versesep}
{\nolyrics \[C] \[G] \[A-] \[G] \[C] \[G] \[A-] \[G]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse
C'è chi \[C]dice che il destino è tutto scritto,
c'è chi \[D-]dice è nelle pieghe della mano,
c'è chi \[A-]pensa di trovare scorciatoie
tanto \[G]fino a lì non è così lontano.

C'è chi \[C]dice che l'amore non si cerca,
c'è chi \[D-]dice che se cerchi non lo avrai,
c'è chi \[A-]pensa che sia inutile cercare
tanto \[G]prima o poi la meta troverai.
\endverse
\beginchorus
\memorize
Ma se \[F]alzi lo sguardo e non guardi i tuoi piedi,
se ti \[C]lasci portare dal vento,
se ti \[F]muove speranza di un mondo migliore,
se ti \[G]dice qualcosa il tuo Dio,
calcola \[F]bene la giusta distanza
fra il tuo \[C]passo e ogni raggio di sole.
E pre\[F]para con cura il cammino
e pre\[G]para con cura il cammino.
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-1\versesep}
{\nolyrics \[C] \[G] \[A-] \[G] \[C] \[G] \[A-] \[G]}
\endverse
\fi
\beginverse
\chordsoff
C'è chi vede il suo bicchiere mezzo vuoto,
c'è chi pensa sempre e solo ai fatti suoi,
c'è chi pensa che le cose più importanti
sono quasi sempre quelle che non hai.

C'è chi dice che l'impegno è secondario,
chi confonde la passione e l'utopia,
c'è chi pensa sempre meglio volar bassi
e nel dubbio quasi sempre volar via.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu mi chiedi se ho già scelto il mio cammino,
ho già scelto solamente l'andatura,
non ho scelto certamente io la strada
è un regalo di cui posso avere cura.

Provo a metterti nel centro del mio cuore,
questo sole che riscalda con i raggi,
io lo fisso per colmare ogni distanza
fra le cose e le tappe dei miei viaggi
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
E se ^alzo lo sguardo e non guardo i miei piedi,
e mi ^lascio portare dal vento,
se mi ^muove speranza di un mondo migliore
e mi ^dice la strada il mio Dio,
calcolo ^bene la giusta distanza
fra il mio ^passo e ogni raggio di sole,
e pre^paro con cura il cammino,
e pre^paro con cura il cammino.
\endchorus
\endsong


