%titolo{Qualcosa di grande}
%autore{Lunapop}
%album{}
%tonalita{FA}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{qualcosa_di_grande}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Qualcosa di grande}[by={Lunapop}]

\beginverse
Cos'è suc\[F]cesso, sei scap\[G]pata da una \[A-]vita che hai vis\[E-]suto
da una \[F]storia che hai bru\[G]ciato e ora \[A-]fingi che non \[E-]c'è....
Cos'è suc\[F]cesso sei cam\[G]biata, non sei \[A-]più la stessa \[E-]cosa
o sei an\[F]cora quella che è cre\[E]sciuta insieme a me?
Cos'è suc\[F]cesso sei scap\[G]pata, e con \[A-]te anche la mia \[E-]vita:
l'ho cer\[F]cata, l'ho cercata e l'ho tro\[E]vata solo in te!
\endverse

\beginchorus
Ma c'è qua\[F]lcosa di \[G]grande tra di \[A-]noi
che \[E-]non potrai cam\[F]biare mai \brk nem\[E]meno se lo vuoi!
Ma c'è qua\[F]lcosa di \[G]grande tra di \[A-]noi
che \[E-]non puoi scor\[F]dare mai nem\[E]meno se lo vuoi!
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Cos'è successo sei caduta sei caduta troppo in basso 
e ora provi a risalire, ma è la fatica che non vuoi. 
Cos'è successo la fortuna non ti ha mai abbandonata 
ma ricordati il destino non ti guarda in faccia mai!
\textnote{Rit.}
\endverse

\beginverse
\[A-]Adesso cosa \[D]fai? Che \[G]cosa inventerai,
\[C]per toglier\[F]ti dai guai... \[F-]dove andrai?
\[A-]Adesso cosa \[D]fai? Che \[G]cosa inventerai?
\[C]Puoi fin\[F]gere di più, \[F-]di come \[A-]fai!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Cos'è successo la tua luce, la tua luce si è oscurata 
con qualcuno che conosco e ti ha portata via da me. 
Cos'è successo la tue stella, la tua stella si è eclissata 
e ora provaci dal buio a brillare senza me!
\textnote{Rit.}
\endverse

\endsong
