%titolo{Rimmel}
%autore{Francesco De Gregori}
%album{}
%tonalita{Do}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{rimmel}
%data_revisione{2012_12_14}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Rimmel}[by={De\ Gregori}]
\beginverse*
\ifchorded
\vspace*{-1.5\versesep}
{\nolyrics \[C]\[D-]\[E-]\[F]\rep{2}}\fi
\[C]E qualcosa rimane \[F]tra le pagine \[G]chiare \brk  e le \[C]pagine scure
\[A-] e cancello il tuo \[E-]nome dalla \[F]mia \[G]fac\[C]ciata 
\[D-] e confondo i miei \[E-]alibi e le \[F]tue ragioni \[C]
i miei alibi \[G]e le tue ra\[C]gioni. \[G]
\endverse
\beginverse*
\chordsoff
Chi mi ha fatto le carte \brk  e mi ha chiamato vincente 
ma lo zingaro è un trucco, e un futuro invadente fossi stato un po' più giovane 
l'avrei distrutto con la fantasia, l'avrei stracciato con la fantasia.
\endverse
\ifchorded
\vspace*{-1\versesep}
\fi
\beginchorus
\[A-]Ora le tue labbra puoi spedirle \brk  a un \[E-]indirizzo nuovo
\[F]e la mia faccia sovrapporla \brk  a \[C]quella di chissà chi altro.
\[A-]Ancora i tuoi quattro assi \brk  bada \[E-]bene di un colore solo,
\[F]li puoi nascondere o gio\[G]care come vuoi, \[F] 
o farli rimanere buoni a\[G]mici come noi. 
\ifchorded
\vspace*{-1\versesep}
{\nolyrics \[C]\[D-]\[E-]\[F]\rep{2}}
\fi
\endchorus
\chordsoff
\beginverse*
Santa voglia di vivere \brk e dolce Venere di rimmel 
come quando fuori pioveva \brk  e tu mi domandavi 
se per caso avevo ancora quella foto 
in cui tu sorridevi e non guardavi.
\endverse
\beginverse*
Ed il vento passava sul tuo collo di pelliccia e sulla tua persona 
e quando io senza capire ho detto sì 
hai detto “È tutto quel che hai di me”. È tutto quel che ho di te.
\endverse

\beginchorus
\chordsoff
\[A-]Ora le tue labbra puoi spedirle \brk  a un \[E-]indirizzo nuovo
\[F]e la mia faccia sovrapporla \brk  a \[C]quella di chissà chi altro.
\[A-]Ancora i tuoi quattro assi \brk  bada \[E-]bene di un colore solo,
\[F]li puoi nascondere o gio\[G]care con chi vuoi, \[F] 
o farli rimanere buoni a\[G]mici come noi. 
\endchorus
\endsong
