%titolo{Scarpe strette}
%autore{Francesco Camin}
%album{Aria fresca}
%tonalita{DO}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{scarpe_strette}
%data_revisione{2020_04_23}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Scarpe strette}[by={Camin}]
\beginverse\memorize
\[C] Sette di mat\[F]tina, \[G] un caffè,
\[C] notte d'a\[F]spirina, \[G] grazie a te.
\[C] Metto l'auto in \[F]moto, \[G] mentre tutto è muto
\[A-] la realtà è che \[F]qua non ce la si \[G]fa.
\endverse
\beginverse
^ Stringo la cra^vatta, ^ non vorrei,
^ giacca e vali^getta, ^ butterei.
^ Guardo l'oro^logio, ^ ma l'umore è grigio 
dai ^ così no, non si ^può, non ce la fa^rò.
\endverse
\beginverse*
\[D-7] Le camicie stirate \[F] io non le sopporto,
\[D-7] a me piace l'estate \[F] e domani parto.
\endverse
\beginchorus
^Scarpe strette ^non le metto ^più,
^frasi fatte ^non le dico ^più,
a \[F]piedi nudi \[C]vivo un'altra i\[G]dea,
\[A-]vita tra le \[F]dita e vado \[G]via.
\endchorus
\beginverse
^ Amo più l'es^senza, ^ anche se
^ vince l'appa^renza, ^ sui perché.
^ Ciò che è finto ^piace, ^ mentre il vero tace, 
^sai come noi, come i ^tuoi, siamo spenti or^mai.
\endverse
\beginverse*
\[D-7] E restiamo in attesa \[F] di un nuovo giorno,
\[D-7] ma abbiamo sempre una scusa \[F] \brk per non vestirlo.
\endverse
\beginchorus
^Scarpe strette ^non le metto ^più,
^frasi fatte ^non le dico ^più,
a \[F]piedi nudi \[C]vivo un'altra i\[G]dea,
\[A-]vita tra le \[F]dita e vado \[G]via.
\endchorus
\beginverse
\[A-]Vite che \[F]chiudono \[G]porte,
cam\[A-]biamo le \[F]carte,
spo\[G]gliamoci \[A-]qui.
\[F]Butta i ve\[G]stiti,
e gli \[A-]specchi,
e poi \[G]baciami gli \[F]occhi
e vieni con me.
\endverse
\beginchorus
^Scarpe strette ^non le metto ^più,
io ^frasi fatte ^non le dico ^più.
^Scarpe strette ^non le metto ^più,
io ^frasi fatte ^non le dico ^più,
a \[F]piedi nudi \[C]vivo un'altra i\[G]dea,
\[A-]vita tra le \[F]dita e andiamo \[G]via.
\endchorus
\endsong
