%titolo{Sette stelle}
%autore{Ratti della Sabina}
%album{}
%tonalita{MI-}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{sette_stelle}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Sette stelle}[by={Ratti della Sabina}]
	
\beginverse
\[E-]Sette stelle in cielo sette stelle per favore 
sette stelle in cielo per sa\[G]pere dove an\[D]dare.
\[E-]Sette stelle in cielo sette stelle per amore 
sette stelle in cielo per sa\[G]pere come fa\[D]re.
\[E-]Una per il tempo che mi rimane 
per qu\[G]anto me ne resta \[D]da sprecare 
\[E-]per divertirmi un po', per regolarmi un po' 
per la\[G]sciarne quanto basta a chi si de\[D]ve vendica\[E-]re 
\[E-]un'altra per i dubbi da conservare 
come \[G]vecchie foto \[D]da guardare 
\[E-]per riderci su un po', per regalarne un po'
a chi \[G]è capace e sa \[D]sempre cosa fare.
\[C]La terza è per il fondo \[G]del barile 
per \[A-]quando ne misuri \[E-]lo spessore 
\[C]per quando dici qui che\[G] ci sto a fare 
\[B7]e non ti resta che risalire 
\endverse

\beginchorus
\[G]Sette, s\[D]ette stelle in \[E-]fila 
sette \[C]stelle per un po' di for\[G]tuna 
\[D]sette stelle, \[E-]sette 
sette \[C]stelle per passarci la \[G]notte.
\[D]Sette, sette stelle e \[E-]basta 
sette \[C]stelle da mettere in \[G]tasca 
\[D]sette sette stelle ap\[E-]pena 
sette \[C]stelle per farci mat\[G]tina.
\endchorus

\beginverse
^Sette stelle in cielo sette stelle per favore 
sette stelle in cielo per sa^pere dove an^dare.
^Sette stelle in cielo sette stelle per amore 
sette stelle in cielo per sa^pere come fa^re.
^Una per difendermi dalle parole 
e ^dalla faccia ^dell'artista 
^e dagli schiaffi che ti tocca di ridare 
quando ^resti senza guance ^da mos^trare 
^la quinta è per la noia che fa rumore 
quando ^arriva domenica ^e fuori piove 
^e hai voglia che finisce il temporale 
se le ^nuvole ce le ^hai attaccate al cuore.
^Una per gli errori ^da rifare 
fino a ^quando non ti ^riescono bene 
^per quando non riesci ^più a camminare 
poi ^arrivi e già vuoi ripartire.
\endverse

\beginchorus
\[G]Sette, s\[D]ette stelle in \[E-]fila 
sette \[C]stelle per un po' di for\[G]tuna 
\[D]sette stelle, \[E-]sette 
sette \[C]stelle per passarci la \[G]notte.
\[D]Sette, sette stelle e \[E-]basta 
sette \[C]stelle da mettere in \[G]tasca 
\[D]sette sette stelle ap\[E-]pena 
sette \[C]stelle ed ecco mat\[G]tina.
\endchorus

\beginverse
La set\[A-]tima per\[E-]ché \[D/FA#]per un istante s\[G]olo 
per \[B7]un momento app\[E-]ena as\[D/FA#]somigli un poco a \[G]te.
\endverse

\endsong
