%titolo{Su di noi}
%autore{Pupo}
%album{}
%tonalita{DO}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{su_di_noi}
%data_revisione{2020_03_10}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Su di noi}[by={Pupo}]
\beginverse*
\[C]Su di noi ci avresti scommesso tu 
\[E-]su di noi mi vendi un sorriso tu
\[A]se lo vuoi can\[D-]tare, sognare, sperare così.
\[G]Su di noi gli amici dicevano \[E]no vedrai, è tutto sbagliato.
\endverse
\beginverse*
\[A-]Su di noi nemmeno una nuvola,
\[F]su di noi l'amore è una favola,
\[G]su di noi se tu vuoi volare
lon\[E-]tano dal mondo portati dal vento
non \[A-]chiedermi dove si va.
Noi \[D]due respirando lo stesso momento
poi \[G]fare l'amore qua e \[B7]là.
Mi \[E]stavi vicino e non mi accorgevo
di \[A-]quanto importante eri tu,
a\[D]desso ci siamo, fai presto, ti amo,
non \[G]perdere un attimo in \[B7]più.
\endverse
\beginverse*
\[E-]Su di noi nemmeno una nuvola
\[C]su di noi l'amore è una favola
\[D]su di noi se tu vuoi volare. \[B]
\endverse
\beginverse*
\[G]Su di noi ancora una volta dai
\[B]su di noi se tu vuoi volare,
ti \[E-]porto lontano nei campi di grano
che \[A-]nascono dentro di me,
nei \[D]sogni proibiti di due innamorati
nel \[G]posto più bello che \[B7]c'è.
Lon\[E-]tani dal mondo, portati dal vento
re\[A-]spira la tua libertà,
gio\[D]care un momento poi corrersi incontro
per \[G]fare l'amore qua e \[B7]là.
\endverse
\beginverse*
\[E-]Su di noi nemmeno una nuvola
\[C]su di noi l'amore è una favola
\[D]su di noi se tu vuoi volare.
\endverse
\beginverse*
Mi \[E-]stavi vicino e non mi accorgevo
di \[A-]quanto importante eri tu
a\[D]desso ci siamo, fai presto ti amo
non \[G]perdere un attimo in \[B7]più.
\endverse
\beginverse*
\[E-]Su di noi anc\[C]ora una volta dai
\[D]su di noi, di \[B7]te non mi stanco mai
\[E-]Su di noi anc\[C]ora una volta dai
\[D]su di noi, di \[B7]te non mi stanco mai
\[E-]noi, solo noi, su di \[C]noi, solo noi
\[D]noi, solo noi, su di \[B7]noi, solo \[E-]noi.
\endverse
\endsong