%titolo{Threesome}
%autore{Canova}
%album{Avete ragione tutti}
%tonalita{SOL}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{threesome}
%data_revisione{2020_03_26}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Threesome}[by={Canova}]
\capo{2}
\beginverse
\[G]Due belle ragazze \[E-]di città,
\[G]una col cinema in testa l'altra \[E-]parrucchiera in libertà
\[G]sedute su un gradino
\[E-]con due bocce di vino.
E la \[B-]cosa mi pia\[D]ce.
\[G]Allora mi avvicino
\[E-]dico che anche io ho un bicchiere
\[G]l'ho rubato al bar
do\[E-]ve ho mischiato un po' i sapori.
\[G]La voglia di vive\[E-]re
con la voglia di non tornare \[B-]più da \[D]solo.
\endverse 
\beginchorus
Sta\[C]notte un three\[D]some si potrebbe \[G]fare.
Sta\[E-]notte la \[C]luna dal \[D]cielo ci fa innamo\[G]rare
per \[E-]poco.
Canzoni sto\[C]nate alle due di \[D]notte
che ce ne \[G]fotte. \[E-]
\endchorus 
\beginverse
\[G]Le abbraccio tutte e due
\[E-]camminiamo un poco storti
\[G]una mi dice "Ci siamo già visti più volte \[E-]come non ti ricordi?"
\[G]E l'altra che grida
\[E-]masticando una gomma
"Son \[B-]nuda sotto la \[D]gonna."
\[G]Allora sai che dico
\[E-]non ci capivo più niente
\[G]si baciano per strada \[E-]e lo fanno veramente
\[G]la prima molto più \[E-]pazza della seconda
ma a\[B-]desso è il mo\[D]mento.
\endverse 
\beginchorus
Per questa \[C]notte un three\[D]some si potrebbe \[G]fare.
Sta\[E-]notte la \[C]luna dal \[D]cielo ci fa innamo\[G]rare
per \[E-]gioco.
Amaro Lu\[C]cano alle tre di \[D]notte
che ce ne \[G]fotte. \[E-]
\endchorus 
\beginverse
\[G]Ma proprio sul più bello
\[E-]una dice di star male
\[G]pensa al suo ragazzo che è in \[E-]Spagna \brk e con gli amici al mare.
\[G]Ed io ritorno a pensare a \[E-]camminare
che questa mia \[D]vita mi vuole male
che quest'\[C]ansia non vuole passare
che le \[D]notti come queste notti
\[D]non ritornano più.
\endverse 
\beginchorus
Perché questa \[C]notte un three\[D]some si poteva \[G]fare.
Sta\[E-]notte la \[C]luna dal \[D]cielo ci fa innamo\[G]rare
per \[E-]poco.
Ritorno a \[C]casa alle quattro di \[D]notte
con le ossa \[G]rotte.
\endchorus
\endsong