%titolo{Ti dedico il silenzio}
%autore{Ultimo}
%album{Peter Pan}
%tonalita{DO}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{ti_dedico_il_silenzio}
%data_revisione{2020_03_27}
%trascrittore{Francesca Alampi}
\beginsong{Ti dedico il silenzio}[by={Ultimo}]
\capo{3}
\beginverse
\[A-]C'è un'aria strana sta\[F]sera
e torno a casa in si\[C]lenzio
tra i rumori del traf\[G]fico
e il telefono \[A-]spento.
E la gente mi \[F]guarda,
ma non ho niente di \[C]vero
io che basta pen\[G]sarti e già mi manca il re\[A-]spiro.
\endverse 
\beginchorus
È da tempo che lo \[F]cerco questo tempo che mi \[C]manca
è da tempo che sai \[G]penso che anche il tempo non mi \[A-]basta.
So quanto costa per \[F]te
ma cerco solo un mo\[C]tivo
per sentirmi \[G]vivo e non è semplice.
\[A-]So quanto pesano in \[F]te quelle paure lon\[C]tane
meriti anche \[G]tu un posto da visitare.
\endchorus
\beginverse
\[A-]C'è un'aria strana nel \[F]cielo
esco da casa in si\[C]lenzio
non è ancora neanche l'al\[G]ba ma a dormire non ci \[A-]penso.
Io cerco solo di ca\[F]pirti
e la notte non ci \[C]dormo
se soltanto avessi \[G]pace saprei essere come loro. \[A-]
\endverse 
\beginchorus
È da tempo che lo \[F]cerco questo tempo che mi \[C]manca
è da tempo che sai \[G]penso che anche il tempo non mi \[A-]basta.
So quanto costa per \[F]te
ma cerco solo un mo\[C]tivo
per sentirmi \[G]vivo e non è semplice.
\[A-]So quanto pesano in \[F]te quelle paure lon\[C]tane
meriti anche \[G]tu un posto da visitare.
\endchorus
\beginverse
E ti dedico il ru\[G]more
di queste inutili pa\[F]role,
un quadro senza il suo colo\[G]re
che è andato via a volare altro\[A-]ve.
Io ti dedico il si\[G]lenzio tanto non comprendi le pa\[F]role.
Questa sera provo a \[F]farlo
questa \[G]sera io ti chiamo
e tanto \[G]tu non mi rispondi
e tanto \[G]poi se mi rispondi
dici che \[G]non siamo pronti.
\endverse
\beginchorus
Ed \[E-]io so quanto costa per \[C]te
ma cerco solo un moti\[G]vo
per sentirmi \[G]vivo e non è semplice.
\[E-]So quanto pesano in \[C]te quelle paure lon\[G]tane
meriti anche \[G]tu un posto da visi\[E-]tare.
Uooh ooh \[C]oh
Naa \[G]naa na
Nanana na\[G]inana Nanana naina\[E-]na
Uooh ooh \[C]oh ooh \[G]ohhh
meriti anche tu un posto da visi\[C]tare.
\endchorus
\endsong