%titolo{Tra le braccia della luna}
%autore{Ratti della Sabina}
%album{}
%tonalita{RE}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{tra_le_braccia_della_luna}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Tra le braccia della luna}[by={Ratti della Sabina}]


\beginverse
\[D]Questa sera son caduto fra le brac\[G]cia della \[D]luna 
e non mi \[B-]riesce più di \[A]ritornare \[D]giù 
ma non mi im\[B-]porta mica tanto 
qui si \[G]sta davvero \[D]bene 
ed ora ho \[G]voglia di cantare e di suo\[A]nare.
Ho sol\[D]tanto una camicia, 
tanto \[G]vecchia quanto \[D]basta 
ma ne \[B-]avanza per co\[A]prire le mie \[D]spalle 
e ho sol\[B-]tanto un tamburello 
per \[G]rubare il tempo al cuo\[D]re 
e accompa\[G]gnare queste mie rime sto\[A]nate.
Qui il co\[D]lore non ha peso 
e ti \[G]perdi in mille \[D]strade 
fra i rac\[B-]conti di \[A]poeti e viaggia\[D]tori, 
qui la \[B-]noia non ha casa 
ed ogni \[G]sera c'è una \[D]festa 
ed ogni \[G]volta c'è un mo\[A]tivo per brin\[D]dare. 
È \[A]fra rovi di spine che ho rac\[G]colto i miei pen\[D]sieri 
in \[G]boschi colo\[A]rati di ma\[D]gia 
e nei \[B-]cieli sterminati ora \[A]lancio i miei pensieri 
fra le \[G]nuvole im\[A]biancate di poe\[D]sia. 
E fra \[A]pioggia e vino rosso che mi \[G]bagno di sa\[D]lute
ascol\[G]tando una \[A]musica stra\[D]niera 
e alle \[B-]stelle più lontane che ora \[A]ridono di me 
io re\[G]galo questa \[D]mia veste leg\[A]gera.
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[D] \[G] \[D] \[G] \[A] \[B-] \[G] \[D] \[G] \[A] }
\endverse
\fi


\beginverse
Questa ^sera son caduto 
fra le ^braccia della ^luna 
ma non mi ^importa niente ^di tornare ^giù, 
qui la ^gente si diverte 
senza ^mai dover pa^gare 
e le ra^gazze sorridono sin^cere. 
Basta ^solo un po' di niente 
per res^tare sempre al ^sole 
e poi nes^suno qui ha mai ^fretta di arri^vare, 
qui c'è il ^tempo per ballare 
per ^ridere e so^gnare 
perché il ^tempo è lė se^duto ad aspet^tare. 
È ^fra rovi di spine che ho rac^colto i miei pen^sieri 
in ^boschi colo^rati di ma^gia 
e nei ^cieli sterminati ora ^lancio i miei pensieri 
fra le ^nuvole imbian^cate di poe^sia. 
E fra ^pioggia e vino rosso che mi ^bagno di sa^lute 
ascol^tando una ^musica stra^niera 
e alle ^stelle più lontane che ora ^ridono di me 
io ^regalo questa ^mia veste leg^gera. 
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[D] \[G] \[D] \[G] \[A] \[B-] \[G] \[D] \[G] \[A] }
\endverse
\fi

\beginverse
Questa ^sera son caduto fra le ^braccia della ^luna 
e sul suo ^ventre ora mi ^voglio addormen^tare 
e so^gnando dolcemente voglio ^pensare una can^zone, 
tanto ^domani è un'altra ^festa per can^tare.
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[D] \[G] \[D] \[G] \[A] \[B-] \[G] \[D] \[G] \[A] }
\endverse
\fi

\endsong
