%titolo{Tra la luna e la tua schiena}
%autore{Ratti della Sabina}
%album{}
%tonalita{RE}
%famiglia{altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{tra_la_luna_e_la_tua_schiena}
%data_revisione{}
%trascrittore{Francesco Raccanello}
\beginsong{Tra la luna e la tua schiena}[by={Ratti della Sabina}]

\beginverse
\[D]Sono qua anche sta\[G]sera  \[A]
\[D]sono venuto qua ho corso un \[G]po' 
e sono \[A]qua col fiato \[B-]corto 
e col cap\[G]pello messo per \[A]storto
\[D]sono qua passavo di \[G]qua per \[A]caso ti \[D]dirò... 
sono ri\[G]dicolo lo \[A]so ma che mi im\[B-]porta 
se parlo da \[G]solo anche sta\[A]volta
\[B-]Sono qua che si fa \[G]presto a \[A]dirlo il co\[B-]raggio
si fa \[G]presto a pen\[A]sarlo e poi \[D]chissà
se tu di \[G]me te ne sei ac\[A]corta.
Che è fermo il \[D]traffico \[G]sulla tangen\[A]ziale
e io qui che \[D]muoio \[G]per poterti \[A]dire
\endverse

\beginchorus
\newchords{ch:tralalunaelatuaschiena}
\memorize[ch:tralalunaelatuaschiena]
\[D]Per favore mi da\[G]resti il tuo indi\[B-]rizzo \brk ho una lettera d'\[A]amore
\[D]per favore mica \[G]me lo fai un sor\[B-]riso \brk che ci scrivo una can\[A]zone
\[B-]per favore mi di\[G]resti che ore \[D]sono \brk così sento la tua \[A]voce
\[B-]per favore mi da\[G]resti un po' la \[D]mano \brk sai com'è oramai è \[A]sera e qui c'è poca \[G]luce
\endchorus


\beginverse
^Sono qua ti sono a un ^passo ^
e non ci ^credo chiedo per^messo ^e ti siedo ac^canto 
alla ^fermata adesso io e te sol^tanto
^Siamo qua aspettiamo l'^auto^bus io e ^te 
sembriamo ^veri sì... pe^rò...ma che mi as^petto... 
per casa ^mia ne sono già passati ^cento.
^Sono qua anche sta^sera ^
sono ri^masto qua \brk il tuo è ^arrivato hai preso ^tutto e sei sa^lita... 
e io cre^tino non t'ho neanche salu^tata.
Che scorre il ^traffico ^sulla tangen^ziale
e io qui che ^sogno un giorno ^di poterti ^dire.
\endverse

\beginchorus
\replay[ch:tralalunaelatuaschiena]
Per ^favore mi po^tresti un po' abbrac^ciare \brk che qui fa un freddo ^cane.
Per ^favore che mi ^presti un po' i tuoi ^occhi \brk che io qui ho finito il ^sole.
Per ^favore ti po^tresti addormen^tare \brk che io ti vorrei guar^dare.
Per ^favore che mi ^spiegheresti mai la diffe^renza.
Tra la luna e la tua ^schiena che io non la so ve^dere.
\endchorus

\endsong
