%titolo{Tutto il mondo deve sapere}
%autore{Gen Verde}
%album{Il mistero pasquale}
%tonalita{SOL}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
%momenti{Pasqua}
%identificatore{tutto_il_mondo_deve_sapere}
%data_revisione{2024_03_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
%video{https://www.youtube.com/watch?v=49flLCRKb3A}
\beginsong{Tutto il mondo deve sapere}[by={Gen\ Verde}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[G] \[E-] \[D] \[C]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[G]Alleluia, \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia,
\[G]Alleluia, \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia.
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[E-]Come potrò raccon\[D]tare?
È una \[A-]gioia che fa piangere e \[G]fa gridare:
\[C]io l'ho visto con i miei \[G/D]occhi,
era \[A-7]vivo, era \[D]Lui.
\endverse
\beginverse*
\[E-]E m'ha chiamata per \[D]nome:
\[C]era la sua voce, era il \[G]mio Signore!
\[C]Io l'ho visto con i miei \[G/B]occhi,
era \[A-]lì davanti a \[D]me.
\endverse
\beginchorus
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia,
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia.
\endchorus
\beginverse
^Gli angeli ci hanno par^lato
da^vanti a quel sepolcro ^spalancato:
“^Donne, il Signore è ri^sorto:
non cer^catelo ^qui”.
\endverse
\beginverse*
^Che corsa senza re^spiro
^per gridare a tutti di ^quel mattino:
^tutto il mondo deve sa^pere
che è ri^masto qui tra ^noi.
\endverse
\beginchorus
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia,
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia.
\endchorus
\beginverse
^Alba di un tempo di^verso
è il mat^tino dei mattini per l'^universo.
^Tutto già profuma d'e^terno
c'è il Ri^sorto fra ^noi.
\endverse
\beginverse*
^E le sue piaghe e la ^gloria
^sono vive dentro la ^nostra storia
^segni di un amore che ^resta
qui per ^sempre, qui con ^noi.
\endverse
\beginchorus
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia,
\[G]Alleluia \[G7+], \[C/G]allelui\[G]a, \[E-]alle\[D]lu\[C]ia.
\endchorus
\endsong
