%titolo{Un gioco}
%autore{Francesco Camin}
%album{Palindromi}
%tonalita{FA#-}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{un_gioco}
%data_revisione{2020_03_20}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Un gioco}[by={Camin}]
\capo{2}
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[F#-] \[D] \[A] \[E] \[F#-] \[D] \[A] \[B-] }
\endverse
\fi
\beginverse
\[F#-] Se è tutto un \[D]gioco
\[A]lasciami essere un \[E]albero secco e tu \[F#-]fuoco \[D] 
bruciamo i\[A]gnorando la nostra na\[E]tura
come \[F#-]cenere, senza \[E]genere
come \[A]piume che sfidano \[D]nuvole nere di\[F#-]stanti
in\[D]sieme nei venti.
\endverse
\beginverse
\[F#-] Se è tutto un \[D]gioco
\[A]lascia che sia quell'\[E]anello che porti da \[F#-]poco \[D] 
di plastica \[A]verde, che non vale \[E]niente.
Fammi \[F#-]essere, fammi \[E]tessere
nuovi in\[A]trecci con i vecchi \[D]stracci 
che abbiamo di \[F#-]noi. \[D] \[A] \[E] 
\endverse
\beginchorus
E se arriva l'in\[F]verno \[G] tu lascialo \[A-]fare,
ma parlami \[F]come se fossimo \[G]querce in un marzo infan\[A-]tile.
E se viene l'i\[F]nverno \[G] io non voglio impaz\[D]zire
e tu non vol\[F]tarti ti prego se \[G]cerco una mano gen\[A-]tile, 
tu non ti vol\[F]tare ti prego se \[G]cerco una mano gen\[F#-]tile.  
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[A] \[E] \[F#-] \[D] \[A] \[B-] }
\endverse
\fi
\beginverse
\[F#-] E se è tutto un \[D]gioco 
\[A]copriti gli occhi \[E] come fai in quella \[F#-]foto \[D] 
noi siamo ger\[A]mogli, viviamo con \[E]poco.
Voglio \[F#-]nascere, fammi \[E]crescere
in quel \[A]piccolo vaso di \[D]latta
che non perde\[F#-]rai. \[D] \[A] \[E] 
\endverse
\beginchorus
Siamo muri di \[F]creta, \[G] ci possiamo pla\[A-]smare,
ma accettami \[F]anche se a volte mi \[G]perdo \brk e non so come \[A-]fare.
C'è chi guarda lon\[F]tano, \[G] ma poi non riesce a dor\[D]mire
perché arriva l'in\[F]verno, \[G] ma tu lascialo \[A-]fare
e cercami \[F]come si cercano i \[G]punti tra mille pa\[A-]role.
E se viene l'in\[F]verno \[G] io non voglio appas\[D]sire
e tu non la\[F]sciare che il freddo ci \[G]prenda e ci guardi mo\[A-]rire.
E dimmi che è un \[F]gioco, solo un \[G]gioco \brk senza un con\[F#-]fine. \[D] \[A] \[E] 
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[F#-] \[D] \[A] \[B-] 
\[F#-] \[D] \[A] \[E] 
\[F#-] \[D] \[A] \[E] \[A] }
\endverse
\fi
\endsong
