%titolo{Ventiquattro piedi siamo}
%autore{Michele Paulicelli}
%album{Forza venite gente}
%tonalita{Sol}
%famiglia{Altre}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{ventiquattro_piedi_siamo}
%data_revisione{2012_06_24}
%trascrittore{Francesca Rossetti - Francesco Endrici}
\beginsong{Ventiquattro piedi siamo}[by={Paulicelli, De\ Matteis, Belardinelli}]
\beginchorus
An\[G]diamo, andiamo, \brk ventiquattro \[D7]piedi siamo. \[G]
Andiamo, andiamo, \brk con un solo \[D7]cuore andiamo. \[G]
An\[E-]diamo, andiamo, \brk da mes\[B7]ser lo papa andiamo. \[E-] \[D7] 
Chie\[G]diamo la mano \brk di Madonna \[D7]Povertà. \[G]
\endchorus
\beginverse
Regola \[E-]uno noi chiediamo il permesso \brk di possedere mai nessun possesso.
Regola \[G]due noi chiediamo licenza \brk di far l'amore con sora pazienza.
Regola \[C]tre considerare fratelli \brk i fiori, i lupi, gli usignoli e gli agnelli.
Per nostro \[D]tetto noi vogliamo le stalle, \brk per nostro pane strade e liber\[D7]tà. 
\endverse
\beginchorus
An\[G]diamo, andiamo \brk figli della \[D7]strada siamo. \[G]
An\[G]diamo, andiamo \brk come cani \[D7]sciolti andiamo. \[G]
An\[E-]diamo, andiamo \brk con le \[B7]scarpe degli indiani. \[E-] \[D7]
Chie\[G]diamo la mano \brk di Madonna \[D7]Povertà. \[G]
\endchorus
\beginverse
Regola \[E-]uno noi chiediamo il permesso \brk di possedere mai nessun possesso.
Regola \[G]due noi chiediamo licenza \brk di far l'amore con sora pazienza.
Regola \[C]tre portare un cuore giocondo \brk fino ai confini dei confini del mondo.
Acqua sor \[D]gente per i nostri pensieri \brk per nostro pane strade e liber\[D7]tà.
\endverse
\beginchorus
An\[G]diamo, andiamo \brk ventiquattro \[D7]piedi \[G]siamo. \[G]
Andiamo, andiamo \brk per la nostra \[D7]strada andiamo. \[G]
\endchorus
\endsong



